做乜係都要香港人用電子貨幣

香港技術依家一定做到全面用電子貨幣
要用嘅話唔使話普唔普及
100%交易用晒電子都得

但有冇必要無啦啦改變個生活模式？
去百佳 用開cash咪繼續用
去街口間士多 攞返啲散銀出黎 買條雪條
去7仔 可以嘟下八達通

咁有啲人成日網購 你可以用多啲電子貨幣 its ok
但無謂要為左所謂嘅「發達地區」嘅名涵
要一定要用多啲電子貨幣
好似唔用多啲 就唔夠支那勁咁
香港發唔發達得過支那就係人都知
唔使係呢方面比
依家係支那先要用呢啲打飛機
連facebook都上唔到仲敢話香港人係井底蛙
得啖笑

多個選擇有咩問題,你唔需要,可能有其他人覺得方便倒佢

我有話有問題咩？

八達通已經係

我都覺得無既話冇話唔得,冇必要強逼一定要整,但整咗會方便多咗人就一定既

sor呀唔係好專呢啲
我指最近成日講緊嘅支那寶 個口戈

硬係覺得電子貨幣交易好容易比人偷錢

唔使整 依家已經有android apple pay呢啲國際化啲嘅

我係唔抵得有啲人係咁話咩 人地支那寶好普及 香港好落後
都戇鳩鳩

講真電子貨幣真係有佢好處，你問我寧願拎現金出黎數，定係電話do下就走，我就一定揀後者。
乜都唔講，後者一定乾淨啲，現金真係好多菌

呢啲就再講啦
依家係成日聽講比人hack電話嘅
但hack人難啲定直接爆人屋企難啲就唔知

唔支援p2p個下慘，食飯想夾返錢唔通可以apple pay咩。
唔好話咩支付寶，發展一個香港本地既電子銀包絕對係有必要。

各有各用
我近排去7仔都多左用apple pay
要用咪用囉 都唔明啲人係咁屌香港落後做乜
都唔知係咪五毛黎

我覺得主要係硬幣D細數目麻煩,唔通成日帶埋個散銀包出街咩 ,紙幣就無乜問題

你部電話一樣多菌

食飯有得碌卡🤔

好多都係信用卡打手
你用咪=要你開卡

八達通公司:唔准搶我生意

哦sor原來講緊夾錢
咁都係嘅

有時仲會諗部手機會LAG機然後比唔到錢
跟著jam住條隊好柒

只可以講係未來趨勢

大陸要用係因為大陸啲錢信唔過

巴打好好想像力

與其話香港落後，不如話香港人有幾接受新事物

屌你真係無野搵野講，你會將電話放上塊面，你會唔會用銀紙抹面呀?你試下用街市銀紙抹面一個月，唔爛面我跟你姓

認同呀
好多野 要黎嘅 始終都會黎

你係有用既咪會用
好似八達通網上交易咁
支那寶真係會令交易快左？
sorry 真係唔覺

呢個真 我作為90後都唔係好接受

香港人對新事物係好保守，但保守調轉講係注重傳統，有好有唔好啦。

你同啲人以前話使乜有智能手機有咩分別
手機用黎打出打入架姐
井底之蛙 五十步笑百步

你話外國企業搞當然支持
大陸app
微信支付
不了

直接上傳紀錄上國家

你都戇尻
兩者性質完全唔撚同

本末倒置

啲柒頭成日係7仔買野拎電話又掃得慢好撚哂時間

我就覺得
要咁快做乜
買多左野 買家真係會得益咩？
我反而覺得係街邊格下價
數下銀紙有人情味啲 亦都會令人省住啲使

一句講到尾 有apple pay, android pay 係唔夠架 你一日冇支付寶，微信支付 你一日都係落後地方

係屌佢唔識接受新事物 總之係中國既就屌就返
唔撚識借鏡 唔撚識學習

比起電子付款

香港有啲商戶仲要收信用卡+3%先係最撚off

我冇話使乜有電子貨幣wo
而且手機個例子古古怪怪
後期出嘅智能手機唔係只係打電話快左 而係有大量新功能wo
電子貨櫃識唔識煮埋飯比你食咁呀蒙撚

正解

唔係話一定要用電子貨幣
但依家香港電子貨幣咁落後 想用都冇得用
推出係一回事 選擇用唔用又係另一回事
重要係依家想用 想方便都冇

外置啲電子貨幣同銀行交易真係方便到傻
用張提款卡已經可以一拍卡就俾到錢
錢就喺戶口扣
香港eps應該仲係要刷卡入密碼 拍卡都唔得
銀行過數好多都唔洗手續費 A銀行過數B銀行香港就要好多手續費
上網買戲飛又要手續費

外國超市好多自助買野嘅機
自己do 個code俾錢 搞掂
唔洗人手排隊排到死

洗黑錢

搞錯晒，倒果為因。
係香港個政府（即係港共）唔俾你香港人嘅生活進化。賴市民係好on9嘅，因為係香港啲policy唔係你想做就做，要中共應承。
大陸做到呢啲一站式付款係因為大陸政府強推個policy落去做，唔係啲大陸人自己進化咗而追求呢啲嘢。但大陸為乜強推呢啲付款方式，大家心照。
歐美晨早掌握呢啲技術，但都無全面使用，點解？同一個原因。
第二個爸打打既
真係去到邊都岩用

咁當年八達通咪又係打哂飛機
又唔係要剩係同大陸比
有電子貨幣多個選擇當然好

但有冇必要無啦啦改變個生活模式？
56K已經足夠.jpg

你認真係我篇野度睇到呢啲野？
已經唔係扭曲我意思 直情係老作啲野黎屌我

收皮啦
debit卡香港都有 visa paywave咪又係拍一拍
自助買野又關電子貨幣咩事

八達通係唔洗再數銀仔
咁撚方便緊係個個用
電話支付分別係邊撚到
我有paywave 八達通啪一野搞掂哂

成個歐洲都用緊apple pay an pay 都仲有得撐

但呢啲唔係price mechanism話事咩
如果因為方便左人買野
個間公司會賺多啲錢嘅話
佢地自然會搞
支那就似係政府強推嘅

知唔知電話mon多菌過廁所板

方便,準確,安全, 三樣已經贏哂

啲人成日屌支那推電子貨幣係想監視你
屌你去超市買個牛奶 去U記買件衫 鬼有人理你 唔好睇自己咁高啦
咁信用卡都係電子貨幣啦 你買野都會用架啦 就算你要犯法都唔會叻仔到用電子貨幣俾人追查到啦

電子貨幣喺香港落後過支那係事實
但又玻璃心唔認 點會有進步

請用支那寶黎叫個舊野 呢個係同唔同意有電子錢包嘅巴絲都應該做嘅事

揾銀仔呢啲嘢根本是on9行為。
找續就更加on9。
八達通又唔夠普及，電子支付又無。都唔知做緊乜

唔洗覺得，真係預咗俾人偷

香港邊間銀行有Debit card?英國JJ返黎香港冇Debit card 好唔方便

食飯夾錢 一個制就攪清楚條數你唔撚講？
買完野一scan就係你唔撚講？
每次transaction auto當你save個記錄
不過睇你到唔識理財 對你開冇咩用既

痕生

哦, 你講果個post
一起係咁踩香港捧支付寶條友既底
明白哂

係想有多d電子支付方式
唔係要全香港一定用電子貨幣

例如九成九地方收卡,卡可以用
現金一樣可以用

為變而變
你要問下創科局先，整番個5年計劃，delay2年

深水埗買電腦咪係囉 搞到要帶成堆錢去 on9

分別係唔使袋多一樣野
個設計理念係只要電話就做哂所有野
你都識講paywave八達通，加埋電話帶三樣野
根本大勢所趨

外國超市好多都係self service 一拍就係

so what?
你話 文化 網絡落後過支那我仲驚呀

外國好興所謂split即係計好哂數直接同侍應講用卡或Apple pay俾嘅數目

用開credit card 好多地方拍一拍用得
7仔百佳都得

你up乜柒

最想用呢隻, 買完即走

我明
主要係唔抵得對面用呢啲野黎射到成地精

第一句已經fail，唔通有八達通=係都要香港人用八達通？

咁你一開始講本末倒置咪得，講乜撚野電話都有菌?
同埋我都話係其中一個好處，有乜撚野本末倒置?
你都戇撚鳩。

我就係唔想乜都放哂係電話到
風險分散大把人會做:o
好多人幾張信用卡邊張回贈多用邊張
電話支付做唔做到先？

成日有人覺得自己冇俾人監視嘅價值
所以用支那野 eg 電話 支那寶都冇問題
但有冇諗過你冇唔代表你身邊嘅人冇
六度分隔理論應該聽過啦
順藤摸瓜 就係咁全香港都俾支那監控緊
希望嗰啲人身邊冇人反共啦
otherwise rip

你睇下隔離post
好似電子貨幣唔普及=原始人咁

支付寶出大事！限一年只能支付轉賬20萬！杭州成重災區

根據監管部門的要求，當前餘額支付額度20萬元/年

這是什麼意思呢？

大概意思是：以後用支付寶餘額支付，轉賬之類

一年只能在20萬以內...

而“用户身份信息完善程度不同”又是什么意思呢？根据监管部门的要求，账户身份信息的完善程度不同，会分为I类、II类、III类3个等级，余额支付的额度分别为1000元／终身、10万／年、20万／年。

也就说，你全部认证完毕，才有20万的额度；不然只有1000块，用一辈子！唉，心疼那些刚刚学会支付宝付款的大叔大妈…

嚇死寶寶了，以後還能不能愉快的買買買了？ ！

尤其在阿里巴巴的大本營：杭州，成了重災區

無論是買水果，早飯，還是下館子

基本實現了支付寶交易

你不知道杭州人現在出門都不用帶錢包麼，摔！

可能大家會說， 20萬很多了啊，我幾年都用不完

是的，對於普通人是夠了

但是考慮一下商家，或者其它工作需要的人

尤其是一大波年輕的淘寶店主！

這個簡直就是致命打擊！

咁咪由佢地打
唔抵得已經輸左
而家咁同鬥打飛機有咩分別

香港根本唔使打飛機

個個叫看更既支付寶打手都覆得幾勤力下

你有冇用過 Apple Pay

我個mon就成日用消毒酒精抹既，你污穢係你個人唔衞生。
你十年唔刷牙又話人既口多菌過廁所板?

又係講呢啲
點解要俾機會人地監視自己 仲要係中國
五毛tone

你去間士多買嘢，又或者去普通餐廳，用八達通定apple pay？兩樣都無

跟住找埋啲五毫一蚊比我，正hi hi

但係電話真係好撚多菌喎

你收皮啦不如
香港有 但有幾流行?
自助買野 依啲硬件咪係令到多啲人用電子貨幣俾錢囉設施囉 e.g. M記

【消委會】揭支付寶HK永久保留客戶資料 涉違私隱條例

流動支付服務近年越來越普遍，但同時引起個人資料易被盜取的憂慮。消委會檢視市面10款流動支付服務，發現個別流動支付服務商會保留客戶個人資料達7年，其中開通數日的「支付寶HK」更表明會永久保留用戶資料。

調查顯示，部分商戶會保留客戶個人資料長達7年，包括「交通銀行流動付款服務」、「好易畀」及「TNG香港人的電子錢包」；當中港人可以用來「淘寶」的「支付寶HK」，更表明會永久保留用戶資料，消委會指有關做法可能不符合「處理個人資料原則」。

「支付寶HK」是為港人設的淘寶支付方法，取代以往的淘寶購物卡，以港元為儲值單位，使用港元餘額支付，免手續費。用戶可於Circle K及7-Eleven便利店充值，每日上限為3,000元，如完成認證更可增可至5,000元。

根據《個人資料（私隱）條例》，資料的保留時間不應超過達到原來目的的實際所需。條例更規定，當個人資料的使用目的再不符原初持有的目的，服務商須採用所有切實可行的步驟刪除個人資 料。如服務商違反上述條例，可被罰款。

調查又指出，各款支付服務主要使用QRCode（二維碼）及NFC（近場通訊）等非觸式傳輸科技作交易方式，若用戶掃描偽冒的QRCode後，可被引導至惡意網站或下載病毒，盜取用戶個人資料。

消委會提醒消費者使用這類流動支付方式前，應先安裝相關抗惡意程式碼的保安軟件，在付款或轉帳後應關閉相關功能，並需核對付款資料是否正確。

原先出post 個撚樣係fb 被人屌到仆街唔識覆已經潛左水
難得呢邊個幾條打手仲勁勤力覆緊

呢句真
全副個人資料比晒個app->支付寶->中央
跟住個app又可以access到你手機gallery,聯絡人,乜乜柒柒咁

其實已經唔關奶唔奶共事
而係你根本同嗰班廢老一樣接受唔到今日要你用智能電話，甚至電話
冇人逼你用支付寶㗎，老憑㗎？
但你一刀切話呢個新經濟模式唔好，搞到香港落後幾多年？
同科技局表態屌鳩uber一樣有乜分別？
好聽啲講句就係固執
難聽啲就係阻撚住個地球轉

如果個社會其他人都好似你咁，任何新事物都唔接受，淨係諗點解要改變，個社會就永遠都唔會進步到

電話多菌係你個人唔衞生咋，一日都洗十幾次手啦，電話抹幾次唔過份呀?

55

咁使唔使要啲小店執晒粒
連鎖店一定比到八達通機同apple pay舊野你啦

八達通咪係電子貨幣
樓主小學雞？

用電子貨幣根本大勢所趨

留名等睇之後八達通比支付寶收購。

含撚喇

咁你講下香港經濟落後左幾多年？
price mechanism唔好撚過gov't intervention?
uber都係咁嘅道理 市民接受到iber嘅服務對應佢嘅價錢 自然會選擇

但依家香港電子貨幣咁落後 想用都冇得用
推出係一回事 選擇用唔用又係另一回事
重要係依家想用 想方便都冇

邊隻字睇到我唔接受
我唯一唔接受嘅係支那人
唔關電子貨幣事

但電子貨幣並不限於支那野
apple pay android pay samsung pay even paypal

啲人連唔用同無得用都唔識分

你咪繼續盲反囉

咁你想邊個整比你用
港共定中資企業s?

我咪話我冇唔接受囉
何來反？

痴線乜都要intervention
如果真係有用個market自然會absorb and apply架啦
乜依家科技野係要逼人用架咩

真係痴撚線 唔好老屈我好wo

根本依家就有debit卡 都有paywave個類服務 香港人唔用就屌鳩你落後
八達通依家都係電子貨幣架 點解係都要支付寶
八達通個問題係不思進取姐 唔代表佢唔係喎

你咪出去問下連登仔鍾唔鍾意支那人囉
同我要討論嘅野冇關係
定係傷害到你呀支那人？

我諗d 人ge 意思係增設多d 可以用電子貨幣ge 設備，比多個選擇姐

無反對過apple pay呢類野,
只係好多支那5毛打飛機乞人憎

香港嘅金融技術同經驗點會差得過支那
用唔用係我地決定
係唔知做乜最近有啲人別有居心搏命吹奏支那寶

港豬接受唔到新野

八達通賣資料
有其他交易系統取代八達通就好

agger你呢次
但我記得你個名係舊登係出名五毛
唔係同一人？

梗係第二個人啦醒

同意 事情不一定要非黑即白

支那好多地方連國際通用嘅visa master都唔收，我都覺得支那好落後

除左中國人有咩人對大陸野有信心

最驚係最近講得最多嘅就係支那寶
咁一出就出支那寶架喇
仲有其他咩
到時一定成堆人用

sorry

真係好就大把人用啦
除非你話大陸人醒啲所以多人用

痴撚線樓主全篇野重點都係講緊自己唔接受電子貨幣
前面仲話咩慢慢數銀紙有人情味d 做乜鳩而家d廢老都識上高登?
後面一唔夠人講技窮就轉移重點去話自己淨係反支那
呢d辯駁真係人唔笑狗都吠

Apple pay都只係最近先發佈p2p，仲要未知香港有冇份

支那寶同佢地個內聯網有咩分別
全國通用 世界止步

有乜春pay一定係乜春都pay 好
但係要3%手續費對商家係好大負擔
唔好諗住俾現金就唔洗俾呢條數
商家掩住半邊口笑
3%都賺埋你
俾信用卡有回贈嫁傻鳩
無記錯支付寶好似係1%以內

班人根本唔明 香港人係好撚仆街
一黎保守 二黎怕死
就算支付寶有優惠 拎完就會del apps
轉個頭用返八達通
之前TNG就係例子
講mobile payment根本八達通進步少少 抄下人地啲功能已經夠
日日吹奏咩支那寶都無用架

巴打忍笑忍左幾耐

咁有啲人成日網購 你可以用多啲電子貨幣 its ok

無話強迫一定要用呢類電子貨幣，只係科技帶黎既一種選擇，一種便利。 係香港人奶共定你盲反？ 呢樣野其實唔係中國發明 只係中國d 一二線城市係呢方面真係比香港行先一步

其實我懷疑op一開始就係想講支那寶想入侵既問題姐

事實就係八達通咁多年黎一成不變
直到感到自己地位開始動搖 最近先做d野

咁支那咪領先全世界

唔係大陸人醒啲
而係香港無equivalent嘅技術

問題唔係間間鋪都有都得用呢
早兩日行過一間鋪頭仔想買個router
屌你cash only
Eps 都無
結果無雙輸
我又買唔到router, 佢又做唔成生意

屋企樓下間吉野家都係近年先有八達通
咁都唔落後？

好多香港人用八達通係事實
但自動增值又有幾多呢？
有d 阿叔增50蚊，真係用黎坐車ga ja
個個去7仔排隊增個一百幾十
呢d 都係浪費時間

Paywave paypass?
你真係無撚見過d 人明明有呢個功能都唔用
都要收銀員插卡

根本好多中年以上人士都唔撚接受電子貨幣
真係好撚老土

而家唔係話想要支付寶
而係想香港全面地用一個好既電子貨幣系統

不進則退姐
係啲人好撚酸

等睇俾黑客偷錢

用電子貨幣 好易使大左
拎真錢個人都慳啲

拒絕接受進步?

多個選擇梗係好

不過依家中國果邊係玩緊replace
即係得返1種
有錢都唔俾你買野
一定要有個valid account
係方便政府govern d麻煩友
鞏固個銀行體系(假鈔問題)
多過方便市民

跟住有班友仔上黎轉移視線
話allow cash transactions 係落後守舊
唔知係天真傻定居心叵測

電子貨幣真係好方便，比錢都快好多，用contactless 又好八達通都好，拍一下就比到錢，真心正

乜你講嘢咁似我呀媽嘅

如果係普及apple pay android pay無問題
支付寶凅就食屎啦

一開始我係唔明啲人為乜要踩香港
要用就會用架啦 冇必要咪算

之後唔知做乜有人屌我反電子貨幣啦 我都算
之後見有人講到未必一定要用支付寶
我咪話最近有人成日吹奏 驚香港真係淨係引入支那寶 你知港共架啦

佢講得無錯 consumer behaviour 黎

喂你唔好攪錯喎
依家唔係叫你買賣商品貨幣
我叫你買外匯咩家陣？電子銀包邊撚道有trading market？

1:1，港紙換港紙，左手交右手，中間冇交易，咁都關market and price事？
你將舊書包啲課本裝入新書包，本書會少咗兩頁？
會涉及交易？有匯率？有市場？有價格？

根本成件事就冇trading market，自然冇price，根本唔關gov and market intervention事
根何況冇人叫政府出手做啲咩，你班撚屌阻少一陣地球轉我都還神啦

我只係想買個新銀包裝錢啫，因為你啲廢老思想攪到我冇新銀包用，你唔換銀包你事啊，點解要攪珧我都冇新銀包用？

你睇下佢前面d comment先啦
乜撚野慢慢數銀紙有人情味d 已經完全唔關支唔支那事
講到尾咪又係佢自己接受唔到新野

冇電子貨幣係落後
不等於
allow cash transactions 係落後守舊

中國成功係有原因
1.政治因素
2.對實體貨幣不信任
3.第一次接觸電子貨幣(?)

其實香港有八仔，有andriod pay, apple pay
而家visa master AE 都有paywave
早排仲有hsbc payme, 而家citi 都出埋

你講支那有支那寶
咁計法香港仲有電子貨幣啦

香港呢方面真係落後喎 踩又有咩問題

呢個唔係主要論點黎
只係bonus
係有啲人駁啦到main point要搵野駁啫
你想嘅話我當呢個唔係我嘅supporting point都得添 益埋你好未？

iOS 11搞緊Apple pay用message send錢比人

唔係香港人唔想用
而家係好撚多人想用 但香港硬件配套唔許可

踩完咪開始話要引入
你覺得引邊種電子錢包會最易

知唔知依家香港出街係咪一定要俾cash？

定係你住係對岸

有邊樣去到歐美仲用到

一講呢樣野就成班支那人打飛機,
所以話支那人乞9全世界憎真係有原因

邊有一個國家會搵其中一種比錢方式去笑其他國家咁on9。

所以對中國唔係有錢搵既話,邊個會真心同支那做朋友?

好多人想用咩？

我都唔知你up緊乜
我淨係想講，呢度冇人講過allow cash transactions 係落後守舊
唔好自己老作論點打稻草人

係都部卡機jam先
上年見An Pay有回贈
拎部2014年嘅htc e8去拍
你老味老麥部嘢居然hang機

唔多既話呢個po又會推得咁快咁多頁?
呢個topic係連登已經月經咁濟

去歐美咪跟返當地規矩 用下apple pay之類
唔通好似支那人咁屌香港冇支付寶 咁「落後」咩

咁樣唔好o羊？

支那狗快d死返去大陸啦

不嬲都有... 五毛未見過
個成本高(要keep online, 裝card機, 手續費)
鋪頭仔唔鍾意用啫
但冇執笠已經證明左用cash嘅人數量足夠支撐佢地生意

買野成日找散銀好麻煩
八達通 開左自動增值 有八達通地方都係用八達通
大額就信用卡
順便食埋積分
我張卡 無Apple pay 唔係都會用埋Apple pay
不過apple pay 無八達通咁方便 最非applepay 有優惠 就多人用

香港如果有好嘅payment gateway ,
啲人洗撚係度傾支拿寶咩,

依家香港人用最多嘅都係paypal中嘅信用卡方法,

幾多真係做緊網店同app嘅人幾想有香港本土電子銀包!

可惜出左啲電子銀包又唔爭氣, 屌
t&g
payme

唔好再停留係八達通好威威年代啦,
香港真係落後緊。

無得選擇ja

岩岩出八達通個陣我諗都有班人話 有需要咩
傳統貨幣咪幾好
慢慢數錢咪幾好 有人情味d乜乜柒
咁而家個班人出街係咪唔用八達通

因為大陸願意嘗試
唔怕失敗
唔似香港人自覺優越
安於現在不思進取

香港有幾多舖頭用到？
人地北歐連報紙檔都有喎

講咁多都on9, 你試下用支付寶找數回贈番10%，普及率即刻100%, 係明顯有著數方便到人就自然會用，唔係既話講咩接唔接受都係廢話

咁香港點解普及唔到？咁你諗下點解吸引唔到人先？

(早排百佳用android Apple pay 300 回贈 30 大家即仆到去用啦)

有得揀我用咗啦
不過有都唔用支那寶啫

主要係有人吹奏支那寶+話香港落後
但係咪真係咁多人give a fuck就唔知
我本身就有冇都冇所謂

人地唔係屌緊香港無支那寶落後
係講緊香港連一個健全既電子貨幣系統都未有咁落後呀
唔好下下拎支那出黎頂好無
換著係西歐班國家話香港呢方面落後 睇下你又可以講乜

點解一直取代唔到 用下你個死人豬閪腦諗下啦 成日講落後落後 講緊安全性 必需性 貨幣市場呀 成鳩日一句對過黎方便 我屌你老母捐返入去你老母個閪就最方便

大陸有厠所用又唔去嘗試

成日週街痾屎

旺角義士就係衰用八達通，俾人track

得啦得啦
我知我呢個point柒啦 係香港講呢啲無謂野係我唔著

我唔係問緊有冇需要
而係有需求 就會有服務
有需求自然冇
同埋唔好吹奏支那寶

有人做緊輿論 想將唔用支那寶=落後

多個選擇本來冇問題, 問題係有班人成日吹到個新選擇係唯一可取嘅選擇

支那野

WannaCry track到未?

哈哈
人唔笑狗都吠
支那出面「自覺優越」架喇 咁都講得出口

你都識講啦
自己去睇吓支付寶有幾多功能啦好嗎
真係自打嘴巴

另外你話手機個例子古古怪怪 又拎唔出Point去支持依個論點
你就真係古古怪怪

係呀 咁你諗下為乜要購少啲都要推到普及啦

支付寶完全係1984mode
所有野俾支共知道哂
有一千萬樣功能都唔應該用

死支那五毛

你係都要用銀仔我無所謂
我想要有得揀啊老闆

人地需要話你咩？

iphone未出個陣都無人諗過佢地對smartphone有需求
八達通出個陣都一樣
更何況而家香港情況係有一大班人有需求 但就係硬件配合唔到 你明未

exact7ly

同感
八達通本身最初出現係極大優勢黎
可惜咁多年都停止無發展 浪費曬

我都好憎中國 好唔鐘意中國野 但佢地果d 支付寶 wechat比錢 真係肯試肯用

要怪就怪香港人固步自封
最鐘意食老本

不過樓主口吻似係保守食老本果班人

有新又相對安全嘅電子付款我實用

有幾多呀？夠唔夠智能手機咁revulotionary呀？
用啲垃圾例子仲要我諗埋你個份呀？

開電子貨幣就99%用支付寶
用支付寶=俾支共知道哂所有私穩
結論：點都唔撚用

咁講緊姐係都認落後緊人啦
仲要唔認自己落後緊 為自己既守舊mindset係到駁

香港都有電子支付,只係成唔到主流
關香港人咩不思進取事

唔好非黑即白

講緊 八達通不思進取

除左支付寶 重有apple pay等等其他電子貨幣

點會冇？
行兩步有間7仔
行多兩步有ok

iphone 八達通太過革命性
點同支那寶比
支那寶出之前已經有信用卡之類嘅前者
iphone 八達通嘅革新你係咪睇少左

因為支那人太多
要迎合支那生活模式

咁嘅mindset就死得啦，未戰先輸，仲話要抗共

香港果2種 受既鋪頭又有幾多呀

香港人唔肯嘗試新野 食老本都唔係咩新鮮野黎

因為大陸可以做咗先講立例 細節都唔駛同你交代囉
香港要講程序

[red]其實香港人從來都無因為八達通而覺得威,從來而只係一件普通方便既工具。

點解支那人永遠都會老屈香港人用八達通打飛機?就好似支那人一提香港人,就會老屈香港人用識英文去打飛機一樣[/red]

你唔用信用卡八達通？

我冇認 只係話得支那人先要踩底人
踩底得屬唔屬實我冇講

支那狗咁鍾意支那又瘋狂移民美國嘅
你支那狗D狗官夠膽回歸支那藉先吠啦你老母

開撚左政府唔會偏袒哂支那寶乜都得

無人話電子貨幣一定係支付寶
香港自家設計返個都無問題
唔通坐車有機會撞車就唔坐咩

主要原因係手續費貴 唔係因為你所謂守舊

其實香港人從來都無因為八達通而覺得威,從來而只係一件普通方便既工具。

點解支那人永遠都會老屈香港人用八達通打飛機?就好似支那人一提香港人,就會老屈香港人用識英文去打飛機一樣

戇鳩開個城門叫抗共

八達通咁多年喇 程序要程序到幾時
有心搞都解決左啦

講到底,有冇著數
冇誘因點叫商戶提供呢類服務
冇人提供呢類服務,搵鬼用

講咩香港人唔肯試新野
正苦肯畀人搞先得架

現實考慮一定行支付寶
哩啲野政府推絕對可以話事
Uber夠好過支那apps同的士佬又如何
政府一樣可以打殘你

同埋最鍾意話人食老本

agger
德國都係發達地區啊
人哋電子貨幣長期都咁低添

其實間接係講緊一個問題係普及率係比apple既市佔率限制左
即係用iphone既人自然唔可以同android互通
呢個係app既優勝地方 可以平台互通
payme同oepay支持消費既business party都好雞肋
我都提過好多次 電子支付係需要消費同p2p同時做到先得
消費至少都要入到大型百貨 連鎖商鋪 打年輕市場 百街果D師奶市場都ok
利申有用paywave 有裝oepay tap&go payme 不過未有人同我分過帳

做乜撚野要將電子貨幣同支付寶掛勾
電子貨幣跟本就必需 仲有多一個選擇 唔等於要取代舊有 唔好思想守舊到咁啦
睇呢個post就知香港科技發展死撚得啦

五毛收左order嘛
輿論推支付寶&實名消費

睇你革命性點定義囉 支那寶都叫令到13億人日日都用喎
唔好話咩偷個人資料個d 八達通一樣有拎去賣
同埋信用卡幾時做到p2p

係呀 美國起條橋都要用幾十年黎傾架
返支那啦 起樓起死城乜柒都快過人

八達通都試過賣鳩哂你資料
不過應該好多人唔記得lu

你想講咩？講緊開放市場
你講私人公司決策問題？

冇人敢認
啱啦，然後收窄視野，將電子貨幣同支付寶掛勾，成功話人五毛

全球 visa master 都係收緊商家咁多charge 啦
咁香港唔係守舊係因為咩

你叫佢地情何以堪

究竟係討論緊電子貨幣定支付寶

華人鍾意做柒件事唔代表本事件事係柒
唯一方法係洗血，輸入白人政府管理層

電子貨幣當然歡迎，前題係可靠同信得過
大路電子嘢可以用支那，錢既嘢一定唔會 掂

吓？

從來一樣野,由冇到有就最容易

大陸因為原本冇電子支付,一黎就搞alipay先得

我都唔明你up乜
香港依家兩樣俾錢方式都有
可以按情況按喜好揀
你有乜野不滿呢？

可唔可以理性討論，電子貨幣唔撚係等於得支付寶一種

真係好駛好用嘅邊有得拒絕？人人都用你唔收就自己蝕底
香港咁多地方唔收支那寶都冇問題，咁咪證明香港唔需要支那寶囉

電子貨幣有好多好處
其實找續散紙已經係一個大問題
相反電子貨幣就方便好多

所以咪更加唔相信電子貨幣

香港行電子貨幣，政府一定偏向推支付寶

細數就求方便，食個lunch,去七仔唔洗找黎找去
大數就一定係求穩陣，有咩事上黎無啦啦少左錢，又要打一堆電話，搞一堆手續又要cut card又盛

自己追post啦文盲

的士 細餐廳咪無得用囉

隨左最富貴個班有幾多人會想用智能手機黎加速消費？
你真係當全支那都好有錢？

自動將電子貨幣同支付寶掛勾，
然後將自己嘅井底視野平均化每個人，
再話人五毛

有一個壞處
所有transaction留底
政府一定知道哂慢慢分析

唔係所有野一整出黎就咁完善咁革命性
如果連用都唔撚用點改良呀
用吓嗰腦喇

德國唔普及 唔化表佢地呢方面唔落後喎 試下諗野比小小logic?
同埋歐洲debit卡既方便同普及 的確係令到對apple pay 呢類既電子貨幣需求少左喎

如果八達通用左自動增值既話
衣食住行靠晒大公司既話
基本上都可以完全唔使帶錢生活

港共政府管治下 咁諗好正常
冇計 就算我唔話你五毛 都好明顯

其實我好似去過兩次德國都未試過要用到現金

開電子貨幣就99%用支付寶/微信支付之類
現實考慮係冇分別

現實層面係港共政府會唔會俾你哋全面用非支那公司研發既電子貨幣？
根據對Uber或者Airbnb既反應，港共政府對新科技既接受程度都係偏向支那優先

同埋知道私穩咁又點，唔鐘意咪唔好用
比覺得冇所謂既人多項選擇有咩唔好？

咁你討論梗電子貨幣定支付寶？

用電子貨幣做topic
但就講支付寶

仲有實名呀巴打

個邏輯等於
如果香港搞足球，港隊99%比支那羞辱
所以不如索性唔好搞

關加速消費咩事 舊年even我去到四川內陸 西藏呢d 都一樣個個都用支那寶微信喎
定你既思想仲停留左係我呀媽個代個d
有epayment=洗多左錢既年代
你咁既mindset咁既logic 好難同你繼續講到落去喎

理性分析
行電子貨幣就一定用支付寶/微信支付

sad

你講個兩樣的確係咁wo
個例子又唔係我舉

你理性分析左都係咁？

應佢老母
依家cash credit card 八達通 同支那寶咪係一個market唔同product囉 乜一定係commodities market先叫market架咩
每一個地方用唔用payment method都有唔同考慮
支那mobile payment普及有佢原因 肯亞又普及都有佢原因
相反德國無人用 香港無人用都一樣 一黎就話香港守舊唔接受新科技做乜柒
香港不嬲都有mobile payment 無人用係一回事 依家成班撚樣係到推支那寶係另一回事 你咁撚想用宙那寶咪返中國
係咁側換概念 而且政府一出手干預你方死唔係推支那寶
uber都俾政府推死左啦

講講下，香港班有錢人連八達通都未必識用，因為有車渣，食嘢買嘢又去啲用信用卡的地方

然後因為自己懦弱，所以走捷徑
政庥有問題開門俾中共企業，唔係反政府
係反科技

討論點根本就唔係"電子貨幣=支付寶"度

係，點
貨幣咁重要，任何人認為政府唔會推支那apps既，一係白痴，一係五毛

上面都講左
同樣services你可以揀俾cash & cashless payment
兩種類型都可以生存到
因為佢地都有足夠人support
做乜冇啦啦要搞9人

1999

所以話樓主文不對題 唔知佢想點

無得簡咩？依家咪有支那寶囉
唔多人用，唔多鋪頭用到？
咪即係你支那寶市場競爭力唔夠囉
即係你班想用既係小眾
推廣/經營果個廢西，吸引唔到人囉
呢個世界有新既好科技，你認為舊野擋到咩?
當年visa/master 咪一樣係monopoly, 咪一樣俾八達通打低左
的士佬又擋唔擋到uber?
Nokia 又擋唔擋到Android, iPhone?
你淘汰唔到舊野即係你所謂既“新科技”根本無吸引力
更莫講支那寶背後有咁撚大支水喉照住都打唔贏一間小小既八達通

搞電子貨幣怕有私隱問題 其實你可以選擇唔用
而家只係多個方式比錢

咪撚再將電子貨幣=支付寶

笑撚死我 樓主同叫人唔好裝寬頻張圖有咩分別
電子貨幣方便咁多 人類係追求進步 樓主就問人點解要逼人進步
實際上香港係呢方面真係落後
講事實又唔俾
多d樓主咁既人個世界真係倒退

哩個係樓主既mindset

實際上香港根本冇喱種需求，
正如外國大陸好多人有私家車香港冇，
因為已經有其他野取代
supply and demand就係咁簡單，佢方便原因根本唔係app方便，而係有一套社會配套服務個app，講咩唔追取根本唔了解香港

班五毛依家咪就係玩緊 借推科技為名 實推支那入侵為實
邊個唔用電子貨幣就係守舊老屎忽反科技

你去邊撚度呀
咁你係咪想講支那全國都好有錢 係我唔駁你
後面個啲就又係老屈嘅
mind你老母set咩你個腦唔知用黎做乜

跟住話自己其實唔需要新科技 唔洗進步 用舊野有3餐溫飽唔洗死就得

仲有班垃圾人哋差過你但風光過你，所以你就應該自甘墮落

其實從來唔係要政府推啲咩
你見人地日本咁多大陸人過去 咁咪迫到佢地adopt 支付寶個啲
但而加咁多香港人成日覺得現金就ok 啲商戶都費時accept 多個payment method
咁market 又唔會有人整新電子貨幣

電子貨幣等於支付寶，政府一定推支那apps

唔好唔面對現實

啱呀

好正確

的士 細餐廳邊有得簡cashless payment

屌 追完post發覺好多on9仔
拎支付寶=電子貨幣
我都係出返去先 對牛彈琴

依家無咩？tapngo 呢？
推廣唔到就即係你市場吸引力唔夠八達通/現金鬥，就係咁簡單

冇帶cash俾唔到錢果位巴打
請用行動支持
淘汰左冇epayment鋪頭
順便去有epayment鋪頭買野
等市場決定用唔用epayment

不是進取

我支持所有電子付款
除左支那寶

淨係睇到紅字都唔駛睇落去
出去行下啦樓主
以為連登=全香港

跟住話自己其實唔需要新科技 唔洗進步 用舊野有3餐溫飽唔洗死就得[/quote]
中國人不願面對的現實

理想既電子貨幣係點樣？
一間公司處理晒所有交易？
定因唔同既需要用唔同既公司既電子貨幣？

你驚，你咪唔好用囉，人地用都係人地自己負責後果，你理撚得人？傻傻地

呢度係共狗控制下個香港呀，推電子貨幣一定有政府助支那寶一臂之力，競爭條件一定唔會公平，呢隻先叫理性，所謂理性係一眼睇死某啲人為因素必然發生，就好似共狗話俾你有民主而你選擇唔信一樣

每一個動作都係另一個動作嘅起步⋯

你控制唔到政府到時推邊隻

請用行動支持
淘汰左冇epayment鋪頭
順便去有epayment鋪頭買野
等市場決定用唔用epayment

支共渣fit

你以為會有其他電子貨幣入場？
uber都收皮

唔怪得人們會一致性認為電子貨幣=支付寶

呢個係現實~幾難理性討論

我邊句講緊支那全國好有錢?
我上面段野重點講緊even連中國落後地方 支那寶都普及到呀
你個乜撚野有錢人乜鳩手機加速消費論去左邊呀
搵次試下駁人係有point 而唔係次次appeal to支那黎擋就算?
如果你中學未grad我唔怪你 好難想象到受過大專教育既人logic廢撚到咁

有智慧嘅人係有責任
你可能冇

中國人不願面對的現實 [/quote]

中國人先行用支付寶
想做中國人上支那住啦

真係好可悲

我去外國 見唔收卡 即刻走人去第二間

等睇有人唔敢覆你

用電子貨幣可以銀行可cap水。每個月條數唔夠又可以收多筆附加費。同埋可以透過電子貨幣拎到好多對佢地有用嘅data。

依家超市買野好多都俾卡啦
又一定要用你支付寶先夠先進既

電子貨幣=支付寶
已經唔洗討論

用你地既邏輯
夠可以話你班傻西借支付寶黎打壓其他電子貨幣既發展

佢個logic係類比謬誤

因為今時今日仲要袋散紙出街真心好on9 你唔會覺得重？

咪係囉，所有俾現金既你都唔幫襯囉
睇下你班五毛既消費力有幾大可以推到個市場囉

咁你最尾個結論係咩
冇point我都好難駁你

D撚樣話大陸用微信好方便好好用，其實班柒頭根本唔明，點解大陸會流行電子交易
首先要成立獨大電子交易，條件1.銀行體系由政府控制 2金融市場由政府話事，法律上政府可控制，簡單d講政府可以獨裁
一個市場電子貨幣可以獨大，必須銀行配合，當中利益巨大，係其他地區/國家，基本上無銀行想電子貨幣流行
第二層面金融市場，電子貨幣流行，會出現銀行現金流失，對金融結構有影響
第三，大陸電子貨幣，微信如果破產，由邊個賠？算係跟銀行體系賠，定有限公司？
大陸電子貨幣興起根本就係，大陸太多假錢，唔想收現金
加上政府隻眼開隻眼閉普級化，但你要明，中共有日無錢，就會要電子貨幣破產，捲走d錢重得
成班友重濛下濛下，自己睇下大陸，上年通過允許銀行破產條例

又自動將電子貨幣同支付寶掛勾
係啊，蘇聯都射過火箭，中共又射過火箭，所以美國一定係共產傀儡啦

係班柒頭既世界epayment=支付寶
個視野窄到呢

大陸已經係咁，嚴重到直頭影響緊成個銀行業

發展八達通我唔反對
你話咩關我鳩事

香港行電子貨幣就一定行支那野
哩個係100%肯定既事

香港咪衰在咁多你啲on9 仔囉
利申非五毛只支持支那寶外電子支付

好多人誤解樓主
我諗樓豬冇話電子貨幣唔好，只係唔好全面100%轉做電子貨幣
普及化唔係壞事
只係唔好用死一個姐

多謝樓市 提供post俾我block五毛

最後再quote:
如果鍾意epayment
請用行動支持
淨係去有epayment鋪頭買野
淘汰左冇epayment鋪頭
等市場決定用唔用epayment
唔好係度嘈嘈閉

五毛想製造輿論唔該過主

有人敢覆我未丫

又自動將電子貨幣同支付寶掛勾
係啊，蘇聯都射過火箭，中共又射過火箭，所以美國一定係共產傀儡啦[/quote]

如果香港搞電動車，Tesla 99%比BYD打殘
所以不如索性唔好搞

咁你咪推翻個政府囉

本質上電子貨幣既出現係錯咩？

你加個前設落去再否定電子貨幣既價值？
以偏概全

正如一把刀咁 我夠可以話刀可以殺人
咁刀係咪要禁止使用呀

串人句野都1999冇邏輯關係

支付寶之所以成日比人話屈機
係因為佢好似八達通咁方便
但係大陸差唔多八九成商店都用到
仲要大額小額都得
hk 真係好難做到

好多五毛呀
樓主快啲走呀 我幫你頂

五毛狗成日話支那先進
但係又日日咁多支那狗要死嚟lee個落後地方

其實你中文reading係咪F撚左
上面你話淨係有錢既個班人先想用手機加速消費嘛
我咪話even落後牛屎地方既人
全部都用緊支那寶微信囉
更何況epayment加速消費呢個point本身就守舊到仆街

完全同銀行打對頭

agger,都係果句，驚咪自己唔好用，人地真係想用，多一個選擇，憑咩反對？

咪撚理佢啦
頭先話無人敢應佢 應完佢唔撚敢回
講講下變身五毛盲反

一開始：冇所謂
但有人話要有新選擇->講到新選擇港共一定係偏支那寶->反對
之後就比人話思想古舊
根本支那先係全世界文化發展嘅毒榴

唔明點解話電子貨幣唔普及
依家香港大把大商戶都有得用Apple pay an pay
Eg uniqlo,m記,sasa都有
只係用唔用多唔多人用係用家自己決定姐
你中意用咪用囉 有人中意俾cash咪俾囉
根本香港好多地方都有得用電子貨幣 睇自己需要姐
只係呢種方法我覺得唔使加落去啲小商戶到
唔使好似大陸咁 買份報紙都要用支付寶
香港啲細鋪根本唔需要使用
一嚟香港既金錢比起大陸仲安全
二嚟人地啲小商戶又要加錢的整個個Apple pay俾你咩
樓下茶記個收銀啊姐一把年紀 智能手機都未用得掂啦 你仲叫佢搞呢搞路

有人反對你用咩?
係叫你班撚樣咪再標籤唔用即係落後丫，柒頭

八達通又無阻止又無權阻止
其他競爭者進入市場
金管局亦有發牌制度
符合資格就可以申請
香港市民唔選擇你係你問題
唔可以賴人落後
假設支x寶/微x支付長期有10%回贈
我就唔信搶唔到市場

當你肯定買刀既人99%用黎殺人，就應該唔賣刀

香港推電子貨幣就100%行支那野，俾政府用黎監控，所以就唔應該推

咁你知班反科技撚咩logic啦

咁畢究我地唔係係象牙培度研究緊新科技
香港嘅現實係依家支那好似想推支那寶

又唔係我話落後，打稻草人做咩

香港變緊大陸，呢個玩法喺大陸既logic唔得
大陸真係打唔贏咪block咗你囉

技窮就鬧人
利申此地冇銀

五毛confirmed
已blocked

有科技仲要死攬舊時代產物，竟然唔係叫落後
媽啊我睇緊咩

咩係打稻草人
學好d廣東話先返工啦

五毛blocked

咁支付寶係咪對全國13億人都咁有好處？
我係指 支付寶帶黎嘅好處 大部分都去左有錢人度
有幾革仲性？
同埋紅字你係想講咩
epayment唔係用黎加速消費用黎柒？

五毛近排日日吹奏支付寶，或者踩香港無電子貨幣等如落後

撚知你，你同班痴痴呆呆既五毛企埋一檯同聲同氣咁，唔屌你屌邊個?

答我啦 本質上電子貨幣有乜錯？
你講政府偏幫支付寶 知道問題所在 你唔去解決問題推翻政府？

反而將個問題賴落電子貨幣身上 乜撚野邏輯？

你要block咪block囉講出來把撚咩屌
你打飛機駛唔駛打卡咁啊
你要鎖國將連登變做one man forum你咪做囉
周街唱好似你係連登好有power咁

同埋政府推就要用？

我既logic好簡單
用電子貨幣=用支那野=俾支那監控
所以反對
幾好用都係廢話

電子貨幣冇錯呀 我咪話依家個討論嘅base變左係
「香港如果要搞 支那寶一定會dominant」

駁唔到

手機其實都好多，不過你成腦菌就無留意都無所謂啦

一句到尾

財政係個人管理
用電子貨幣係會洗錢易左
難儲錢

我接受電子貨幣，但就唔撚用支那寶呀
吹呀

咩科技?睇過睇過?
無人用即係垃圾科技啦
香港呢個極端市場主義既地方，你打唔入即係你競爭力唔夠，即係你個“新科技”廢，吸引唔到人轉丫柒頭

打稻草人都唔知 讀多d書啦 唔好出黎柒

政府之前夠推電動車
而家一街BYD未？

解決唔到政府
就唔推電子貨幣以免增大佢既破壞力

巴士轉緊支那野啦

你執人口水尾姐 一開次根本唔係咁講

班友仲係唔敢覆

ON9
微信支付咁撚方便
搭車 買飛 食野 租單車 基本上咩野都用得
咁都叫無好處?
無好處無人用啦傻鳩

如果無好處既佢地點解要用???
你咁講 iphone 八達通帶黎既好處 一樣去左apple公司同mtr到 咁佢地係咪唔革命性呀
後者膠都廢時比 而家講緊方便日常生活 你加乜野速消費

人地咪講左支付寶=呢個背後支共控制既金錢制度唔可信

你自己唔識睇仲話人咩撚logic
仲電子貨幣有乜錯九唔搭八

都係嘅 咁就講到呢度啦
香港推唔推支那寶好？

係
所以衣食住行支那政府都知道哂
每一個人每日做咩，去左邊都知

所以俾中共洗腦洗得最深咪你呢啲人囉
開口埋口都中蟈中蝈
好似呢個世界冇咗中蝈會死咁
明明電子貨幣係白人科學成果
都要俾你同中蝈連結

BTW,香港電子貨幣落後咩

依家已經變左五毛鳩up大會
再之前都仲有巴打 不論立場 係理性討論

政府要搞電子貨幣一定係益支付寶
根本唔使諗都知電子貨幣係一件好有用嘅政治工具

中國一定會用支付工具嚟搞9香港

邊度有支那巴士？
巴士公司試完唔撚要囉

十頁之內見證樓主由盲反電子貨幣
變到話電子貨幣無錯

係囉，有人用又會d 商家唔去搶呢個市場既
哇，香港真係好多港獨份子，為左拒絕支那寶有錢都唔汁，香港商家原來係最堅定既港獨份子

廢話
係香港推就一定用支那野俾支共監控

唔知bo
支那人好似發現新大陸咁

又黎技窮駁唔到 appeal to支那 叻仔

一開始都冇盲反
成個post啲人都係老屈多

都話佢執人口水尾 見邊邊無比人屌就企過去
救命

電子貨幣支那做得全球最好係抵佢串

交易方便左快d經濟活動更頻繁一定利多於弊

全世界都係呢方面學支那香港繼續固步自封抵落後

你盲撚？
係樓主同上面條傻西 前設左
電子貨幣=支付寶

我就一直淨講唔同既電子貨幣

果2個就以偏蓋全去否定哂

驗眼驗腦啦柒頭

果2條友都答唔到電子貨幣出現有咩錯呀
淨係一味講電子貨幣=支付寶

岩呀同你唔同立場=五毛 正宗連登思維
定係你已經技窮準備敗走

點解要講到好似唔用中國既電子貨幣就等於落後咁

要重覆幾多次你先明
大乜鳩專喔 社會垃圾先要做五毛
block左你我又驚你繼續搞鳩連登其他user
回應又覺得晒時間

唔係一間公司獨大即係落後

明顯係香港個市場啲人唔喜歡用，支那寶宜家有嘢阻你發展咩？市場現實係咁，發爛咋冇用

唔撚係呀

屌佢老尾
好心樓主望下你post個title先再出聲啦
柒到唔敢睇

支那信用卡滲透率低同債務信用問題
咪要用支付寶明買明賣存款過存款囉

自己本身d point比人屌到柒哂 即刻轉去支那寶高牆

支那人操控既電子貨幣出現就係錯

喺香港，電子貨幣一定會用支那野

睇翻自己講過咩啦柒頭 自己盲反電子貨幣

有無去過外國？

因為我地個目的唔係證明電子貨幣有問題
一開始都唔係

香港明顯係太多選擇,根本做唔到中國個效果...

其實支那寶個啲同tap and go個啲有咩分別?

咁香港係咪乜都唔推得
因為政府會用強國嘢

因為自己懦弱，所以走捷徑
政府有問題，開門俾中共企業，唔係反政府
係反科技

咩呀 佢依架又話唔反對電子貨幣喇

其實信用卡個idea已經係去到最盡最evil，先洗未來錢都俾鬼佬諗左，支那國冇信用玩唔起，改變少少遊戲性質用支那寶打晒飛機

不如你講下你仲有乜point仲好 or 睇下自己個post既title同第一篇文?
比人屌到爛撚哂 即刻拎支那寶黎擋
真心想問下樓主幾歲有無去過外國 點解眼光可以窄到咁logic差到咁

買嘢用 Apple Pay
夾錢用 pay me

下？又唔反喇？
咁畀左正評果D人點算？

我就算係title同原文都冇反過電子貨幣

但香港搞電子貨幣 港共就會推支那寶
唔係最近點會日日吹奏？
好明顯全部人都係反緊支那寶
連支持增加電子貨幣嘅巴打都反支那寶
淨底嘅唔知咩人就唯有不斷重覆 「樓主反電子貨幣 香港人思想守舊...」乜乜柒柒咁 都痴撚線

人地而家敗走左上高地 你班柒頭慢慢嘈啦

屌你識唔識貼題討論
本身講epayment加速消費
你就講到係咪對全國13億人都咁有好處
我駁左你 你就講香港推支那寶
你咁樣兜圈 想人點同你討論

似係D胸無點墨既人口講「反共」一樣

我就係因為政府仆街，所以反科技，then?
你想俾政府有更勁更强大科技監控？

用 cash 咪可以逃稅囉
一句講晒
小店/的士佬/小巴佬最唔想留交易紀錄

Apple pay 會加 p2p 功能，香港有得就唔知

因為講咁多都無謂
最貼題咪講返支那寶
你講咁多唔關事嘅野做乜

係外國咪一鳩樣信用卡走天下
去超市買野do完入PIN走人，咪又係十秒內

咁你咪唔好用,其他人用關你咩事 ?

唔係反科技 係反支那

你有你推，我有我唔用
模式唔會改變
只係有冇人會夾硬谷某樣野做主流呢

我冇反過同支那無關嘅野wo

你執人口水尾就唔該死撚開啲先啦
意見咁撚獨到黎#1一早講撚左啦
你哩個弱智仔幾多歲呀

因為要反支那反共，所以個個都唔用得

同濕鳩中餐館一樣道理

道高一尺，魔高一丈
你估得科技一條路捉？
唔解決政府，你就算鑽木取火一樣可以攪鳩你咋傻閪

反支那入侵 人人有責

其實一路普及唔到係好事
Say payme/Apple Pay
如果唔係點會keep住出promotion

用用吓就邊緣化實體貨幣啦
支那有版你睇

真係咁
咁撚冇腦仲反乜撚支那，顧掂你自己先

解決唔到政府住
就唔推多樣工具俾政府用
Spin去政府度冇用，你嗰point irrelevant

敢覆未丫，唔敢覆就收皮，咪up 一大班廢話係到扮屌樓主，暗推支那寶啦

呢句最精警

我係外國生活 電子咁比錢又真係比較方面 用慣左電子比錢好少帶cash

八達通已經係電子貨幣
可以用電話取代唔係仲好咩？
香港人思想守舊

垃圾會員: 通街都係處

因為怕中共用科技黎監控你
所以要反科技發展

又唔見你去做野反共？ 淨係識斬腳趾避沙蟲

呢個又有冇人敢覆丫？
唔係覆得好快既咩？硬係就剩係覆樓主唔覆我

最貼題係講電子貨幣
你講咁撚多做咩
又五毛又剩 Ad hominem就最叻
支持電子貨幣=支持支付寶?
你就算拎香港同西方國家比 呢方面都係好撚落後
Venmo呢D外國用到爛 香港都無似樣D既野

'我有冇做野反共'同'應否推電子貨幣'冇關

要控制一個post第一要人手
第二就係要夠無腦
因為佢地目的唔係同你討論 互相反駁理解
而係要令睇post嘅人「覺得」你錯佢岩
覺得就得 唔需要諗

WOW~
你小心啲啊，俾人知你用電子付款
一陣人哋又自動同化曬全球200個國家自古以來係中蝈地方，
就算你係歐洲用白人科技一樣係五毛㗎！

幫樓主同條傻西答：
而家政府一定偏幫 支付寶所以電子貨幣係錯

電子貨幣=/=先進
不嬲私隱同安全先係更重要既考慮
唔講大公司拎你既消費資料做乜點用大家既data
單係個政府有咁多data 如果個係共產黨同689 你信唔信佢?

解決唔到住定呢世都唔解決啊
問清楚自己先啦懶惰嘅反共者

唔撚想再同樓主討論
明明題目係反電子貨幣 俾人插都辭窮
就話反支付寶 唔夠人講 之後又執人口水尾話 支付寶係香港首選

都而家又話唔係反電子貨幣 係反支那

你帶人遊花園既技術一流#like

樓主你究竟想點撚樣貌？

大多幾年 思想成熟啲先出post ok？

外國政府信得過，用電子貨幣有咩所謂

支那係仆街就唔同講法

定係你覺得支共唔係仆街？

Irrelevant越扯越遠

而家係你將電子貨幣=支付寶 再引申比政府監控
而去反對電子貨幣呀

你肯去解決根本問題 支那中共未？

繼續斬腳趾避沙蟲 乜撚都唔好搞安於現在啦

所以問題在於政府 但樓主同條通街都係處就唔搞政府去搞電子貨幣

斬腳趾避沙蟲既極致

吳三桂引清兵入關
寧願屌平民留辮，
都唔屌吳三桂

搞唔掂政府就算唔推電子貨幣，完

Ching心水清
追蹤電子足跡 任何人係邊做緊乜都無所遁形

我肯喇巴打
我真係肯解決根本問題 支那中共喇 你滿意未？

懶，怕死，
完

希望其他app爭氣

你有知我冇屌吳三桂？
明知吳三桂仆街，你仲支持佢發行貨幣？

對有錢人或者係,但對D生活繁忙既無產一族黎講,可能佢地認為方便更重要

係咁老屈人反科技
又係咁老屈我比人插到詞窮
想點？
技窮得返老屈呢招？

我等緊樓主再用高超嘅技術轉移視線

都痴撚線啲人
不過你地頭幾頁做唔到野
你地依家係到怨都冇用架喇
咪再開多幾個post洗版囉五毛

事實勝於雄辯 你一柒再柒 好難怪人屌9你

樓豬講野咁冇point都咁多正皮

駁啦講廢話

你黎黎去去咪又係得 支付寶=電子貨幣 所以反對電子貨幣一招

望下自己一開始講緊咩啦 失憶呀？扮傻呀？

有撚強推咩 人講你講
大陸call車app神早就有 係上年先開始有政策
p2p借貸又係 餘額寶又係
呢D邊個係強推出黎?

小學雞

咁我係老屎忽定要再大多幾年呀
定係思想守舊的人
定乜柒呀
講啦

我係話支付寶=電子貨幣 所以反對支那寶 sor

斬腳趾避沙蟲

柒夠未 死去潛水啦

做乜柒 係你要咁講 都唔知你做乜鳩

我諗你係30歲但思想仲停留係十零歲
細個有無冚親個頭？

係有agenda既人先咁care頭幾頁搶唔搶到輿論姐
正常人討論點會睇頁數

係都你地潛啦 仲以為自己dominant緊個輿論呀？

引多次比你睇啦on9

一開始講緊咩話？大聲d講黎聽下

咁撚想用支付寶恧番支那住啦契弟

因為你地唔係正常人

班成古不化既人真係好撚搞笑
係到話已經有乜乜柒柒 就唔洗再新野

咁係你地既睇法姐 你要逼鳩人跟你？
有新野你覺得唔需要咪唔好用囉
你地依家係逼咪想用既人都無得用咁款
直接ban撚曬接受新事物 好撚霸道真係

因為你懶
懶人x700萬
所以要其他勤力嘅反共者陪葬

又黎Ad hominem
有point駛撚話人五毛又剩咩

樓主開個post出黎搏屌

容易啲
匿埋係張被入面當世界咩都冇發生過最容易啦
反咩支付寶啫

唔夠講就屈人用支付寶
你搵撚到我用支付寶既紀錄

我出黎同你含撚切埋條撚比你ok?

搵唔到你就出黎比我切

敢唔敢賭？

又point使撚盲屌咩

請問關懶咩事？

求下你同我討論啦，覆左我果兩個
post 先啦

智障
不如你唔好出黎搞笑啦好無

叫你想用支付寶就上支那=/=認為你有用過支付寶

邏輯盲

解唔到？

你都幾惡 討論下都講埋粗口
中共作為政府只要出個方針政策 企業自自然然識得跟隨主旋律行事ga啦 唔跟即係同政府作對
你睇下阿里巴巴同順風單野 幾日唔夠就傾掂數 你話邊個係幕後操盤？
唔好咁天真啦 以為真係靠企業一己之力可以將電子貨幣推行到範圍咁廣？

盲屌果個係你 駁撚曬你講D野就屌鳩人5毛
自己上去睇番D post先啦柒頭皮

你叫佢點應你 扮睇唔到

乜撚野

覆我未丫，幾分鐘就推2頁，但推左十幾頁都未覆到

覆未丫

不如你自己讀一次自己講咩先啦 話我咁想用但我自己又唔去用

一句講哂 賭定唔賭

仲有呢個，快d 覆啦

一早大部份低消費交易都用八達通...

搭車 食頹飯 睇戲

高消費就eps 信用卡 PayPal

你問我點解唔接受支付寶未又係信唔過 共慘黨

外國電子貨幣講求安全，私隱度高，支那個啲只係方便，但冇私隱。

讀吓你自己寫咩好過啦
話你想用=/=話你用過
弱智就算啦嘥我時間

傻啦 大把人想入去玩呢個market
是但諗都噏到個
坐下research先啦

唔撚用支付寶啊屌你老母！

點丫，你即係睇到啦，做乜又覆一個樓主都唔覆我？
駁唔到丫？

答你就答啦
柒頭

咁撚鐘意前設

賭唔撚賭姐 淆咪死狗講句囉
對住你都唔洗客氣

係囉，咁多人想入去玩但香港又唔普及，咁即係點？

收收皮先啦小學雞
覆撚左又唔撚睇

唔推epayment，因為會引入支那寶
按呢個邏輯
咁唔使搞電動車啦，會引入BYD
唔使搞再生能源啦，會引入支那太陽能
唔使搞單車代步啦，會引入支那單車
唔使搞IT啦，會引入支那startup
香港仲有啲乜嘢可以發展

你條問中國市場你而家覆乜撚野香港

冇架啦 所以班港豬咪淨係識 食 痾 訓

我問乜鳩支那市場？
我問你支那寶點解係香港做唔起丫柒頭
依家有人禁止你？

因為香港輕WhatsApp 唔撚輕wechat呀7頭

電子車，太陽能哩啲唔易壟斷，你唔夠人好，除非長年大量補貼否則係冇用
最多係政府野用哂支那
電子貨幣政府係絕對可以操控邊個做哂

同埋哩啲最多係浪費左公帑

電子貨幣係講緊全部人私隱

我先唔用咩電子貨幣
容乜易洗晒d錢

是但有一項畀中國入侵香港都仆得街啦

你用coins搭車？

我建議你地用56k就夠了

所以你快d 帶頭帶領香港衝出世界啦，用你既市場力量將唔用電子支付既淘汰左佢
快d 身體力行
唔好再去各去士多，只去七仔，ok,百街,759呢d 收tapngo 既
唔好再去茶餐廳，只去m 記pizzahut 呢d 收tapngo 既
咩話，d 士多/茶餐廳都係唔汁?
即係你係小眾影響力細囉，柒頭
同埋電子支付既好處唔夠吸引大部份人去轉囉柒頭

查實依家咁樣好唔方便咩，有八達通都夠啦，成日渣住個電話做乜鳩啫
支付寶係好似好方便，但係根本冇依個需要

如果個係日本/美國/歐洲甚至本地公司嘅
我都會用

支那公司？不了

你up 乜撚丫?支那寶咁方便，吸引唔到全香港轉晒用wechat?
屌，即係你唔夠方便，吸引唔撚到人囉，傻西

政府要控制
唔講外國
過到本地個堆咩

香港有android pay, apple pay, 八達通，點壟斷

屌
原來你同個傻西樓主一鳩樣
以為得支付寶係電子貨幣
唉屌 曬氣 真係好撚弱智

市場係人類其中一個科技，今日竟然係凌駕人類文明同科技進程
仲有食得多菜，飲得多水都死啦 竟然講得出香港奉承極端市場主義，但完全唔覺得有問題咁
市場喎，你自己睇吓app store play store，反共還反共，支付寶一出，香港人身體不知幾誠實，明明成功靠便利同marketing搶佔咗市場，你都要拒絕承認
唔係我ignore你啊，係呢個forum，呢個市場，你個腦零競爭力啊，吸引唔到我覆你啊明唔明啊

啱啦，一提支付寶佔據到市場，又話我奶共啦 我mobile wallet得apple pay同bitcoin㗎啫，冇用過支付寶都俾你講到有㗎啦

你答到我點解電子支付打唔入市場未丫？
我好支持tapngo 架，點解佢唔受歡迎？改變唔到個市場？
因為市場唔撚需要tapngo 丫

本地個堆指咩？
到時政府有心谷大/用多啲某一間，會做唔到？
銀行國企佔幾多？

而今就係吹衰中國嘢等用嗰啲人覺得醜

唔好話 香港人接受唔到 廢老唔撚識用

德國真係好落後，德國人完全唔興用電子貨幣，正一垃圾國家

我都廢撚時再覆佢 比隻小學雞自己吠下算數

支付寶佔據到市場？睇過睇過？ 屌，個個用完個優惠就delete app
你係佔據到就唔洗出嚟話香港落後啦，點丫，到底香港係
1.電子支付有市場，好先進
定係2.香港係電子支付無市場，好落後丫？
你簡定未？

Tesla市佔幾多？
政府夠可以齋谷強國電動車

係啦，android , iPhone 又搶晒成個市場， 偏偏就係電子支付搶唔到，一定係香港人問題啦

因為支付寶已經上咗位囉傻閪
嘥鳩氣
仲有唔記咗master用奶共唯做代言人？說人用Tao&go？
扮反共？

咩食飯夾錢所以要支那寶果啲講法就好心收皮啦
政府帶個頭要求取消個銀行過數要收叉廚就已經搞撚掂

用依個理由去撐支那寶根本唔成立

我地祖國英國 人人都只係用銀行個app就搞得掂所謂食飯要夾錢問題 原因就係因為人地銀行唔會收charge

可能班打手又會話咩等政府帶頭蚊都瞓
你整個乜柒電子錢包咪又係要政府發牌
最終因為支那寶現有規模咪等於一定要發牌比佢

根本就係近排支那寶吹風想進軍本港
所就有班打手企圖係到製造輿論
搞到好似一定要有支那寶咁款

你班仆街收撚左人地幾多錢係到幫人撥扇吹風

車市場冇網絡效應
貨幣有，一開始做大左其他人就冇得鬥

上左位，咁得啦，即係香港唔落後，你班撚樣唔洗再開post 屌香港人落後

呢幾日用apple play發覺已經好撚方便又可以草分洗撚用支付寶大陸野

要用電子貨幣都用d國際化架啦，支那寶寶？不了
Btw試過去支那出街食飯諗住碌visa(大商場), 佢地好似連visa都唔知係乜咁款 仲話強國喎

德國政府信得過，支共信唔信得過？

講真返大陸就一定用支付寶，微信支付
但係香港就用返apple pay ,Android pay

你又知個個係
都唔捉你字蚤係咪個個啦
你又知人del咗app ？
有既有市場=發展成熟？
同垃圾講都嘥氣

駁唔刀

不過無人用,慘豬豬要搵五毛黎推輿論

係啊，有既有市場=發展成熟
扑過嘢都結咗婚啦

話唔定政府下年想推

Typical resistant to change

香港班無腦廢中廢老
排隊連八達通都唔識拍
電子貨幣

乜有牌㗎

我發覺最近759都update左

apple pay android pay都勁快一拍就出單

洗鬼用乜支付寶咩

你死撚返水低啦

相信所有香港人從來非常歡迎電子貨幣例如電話俾錢呢啲進入香港
但係唔係要支那嗰啲微信支付同支那寶去擾亂香港財政獨立

正皮

下？發展唔到成熟？
咁即係支付寶廢啦
明明電子貨幣咁方便都發展唔到
屌，支付寶真係垃圾

淨係識係到單單打打講反話 係咪代表你好撚醒？

從來冇人話支付寶唔垃圾
係你不嬲唔認自己垃圾咋

電子貨幣其實有咩問題
不過每樣嘢都有佢利弊
睇你係咩人 同睇你點用

銀紙 實實在在 阿公阿婆/做大佬一定鐘意
成箱銀紙咁買嘢 都唔知幾威
但有啲霉霉爛爛 有啲冇咗隻角
什至出現假銀紙
不過銀紙唔可以冇
華人嘅利是
一向係實在一張銀紙 一個祝福嚟
推出嗰啲咩電子利是戇尻到爆

銀仔 相信大家都唔多想袋住周街走
人地找多幾個大餅 可能真係西佢面
而且 回收銀仔你估好好玩？
人力物力 特登整架車 整部機 其實有啲浪費資源
不過銀仔有佢紀念價值 例如女皇頭 97紀念
其實香港銀仔已經算好
衫袋褲袋一摸都估到係幾蚊
有啲國家真係1,2,5,10蚊都係圓形
真係玩撚死

八達通
一張卡 用天下
如果冇八達通
個個上車攞銀仔
分分鐘落車都未搞掂
而且 長者 學生 坐車優惠都係靠八達通
唔通逐個對身份證咩

Apple Pay (Android 唔識 小弟冇用過
(咩支付寶就收收皮 又係冇用過)
一機在手 又係方便到爆
安全性都比較高 指紋識別
不過一hack就好似會收皮

講真句 百貨應百客
有人要就有人會整
尤其科技發達 就係為咗改善生活

不過放心
銀紙銀仔一定唔會消失
點都有佢價值同作用
冇可能會全面用電子貨幣

唔止
將個支付系統推俾一帶一路國家用
東南亞國家，例如越南，wechat都多人用

我用tapngo都唔用支那寶啦

Tagngo用master
Master用奶共唯做代言人
一係用匯豐Apple pay bitcoin
唔好扮反共引人用master唔該。

你收人錢話你老細件product 垃圾你驚唔驚丫？

我剩係知道你要做五毛即係你好撚蠢姐

我覺得你老母生件垃圾智障驚啲

你搵返邊個post我係5毛 搵唔到唔該你去含撚

又招喚多隻著名五毛入黎，你地有幾驚丫？

呢個？

人地舉個例子想你換位思考下，你問乜撚野需唔需要，嘥鳩氣

點解個世界咁多弱智

問你老母？

又有新一批五毛上場
睇黎今次班老細真係好緊張
唔知落左幾多budget

有丫，佢再推優惠送錢我又會用，一次咁多

之前已經係唔同post metion過
alipay/wechat pay黎左香港

所以呢期先有咁多post講電子貨幣呢個話題
佢地目的係想企圖炒熱個話題令到佢地有更大既籌碼去傾政策問題

其實而家禁左電子貨幣咩，根本就係支付寶黎d 垃圾搶唔到個市場就話人唔開放，你試下叫中國開放個市場比google/Apple 啊，咩寶都收皮la

比例上就好少，呢兩次送50蚊都用左佢幾百萬
用幾皮野請班五毛做最後掙扎都好合理

係囉，邊個禁你？
香港落後？屌，政府想禁uber 都禁唔到

而家係支付寶係香港爭唔贏八達通啊垃圾，點解要香港人就你支那寶？

都話左仆街香港人用完就delete apps
之後俾返現金
TNG係咁 tapngo係咁 依家咩alipay hk又係咁

唔記得講 八達通咩oepay都係拎完就delete

黎緊iOS 11有呢個功能

晒氣啦
愈普及愈推廣就愈有需求
佢地擔心既野同八達通剛剛出果陣有啲老坑怕比人用card reader偷錢差唔多

有咩仆街
推優惠包生仔ga?
人地注重私隱就要俾人鬧？

其實喺一個健全嘅金融體系下
發展電子貨幣無咩問題 又方面市民
你鍾意比錢 依舊可以比架喎
但依家係好多地方都只係收cash
比人感覺咪落後囉
人地發展到咁係有原因
香港唔洗同人比 但唔可以固步自封
重要過數比手續費？
買野重要排晒長龍 慢慢找錢？

八達通推出果期冇請打手
我記得的

P2P一定係用payme
匯豐出品 又快又安全
屌打支付寶/wechat pay

人係會進步咖啦 有咩出奇
唔進步而家仲用緊貝殻做流通貨幣添

我只係唔明點解一講電子支付就打手又收錢
香港好用既有apple pay有payme
呢啲都極應該去推廣普及
唔好下下講親呢個話題都自動拉去支那野

再者 八達通/eps/信用卡都係電子支付方式
直到今日 茶記/街坊商場鋪頭一係唔收一係收手續費唔係落後係咩

咁你咪推囉，你有市場影響力就推到，無就即係你個product 唔夠好用
唔好下下講親呢個話題都自動拉去香港落後
唔用係你個“新科技”唔夠好

收手續費你唔肯俾即係你消費者唔想用啦
落咩後呢？你咁想方便果一個幾毫手續費都俾唔起？

班死毒撚係咁架啦
一陣又話奶共一陣又話五毛架啦

有人答倒未,你唔用姐,比其他人多個選擇有咩問題?你唔鍾意就要其他人都冇得用?次次問親你地都耍太極

好奇怪，香港apple pay仲係會堅持印張單俾你，同你拎張paywave出嚟無分別

我都有用
其實大把人用緊
不過好人好姐點會開po話唔用果d係守舊

同普通簽卡都無分別根本

On99
好用就會有影響力咩
你係咪天真到咁
八達通/payme夠好用 結果普及到一定程度都停落黎
支付寶/wechat pay點解入侵得咁快 咪因爲後面有政府+支那硬推囉
apple pay/android pay/payme更加普及 支那野咪難啲壟斷囉

答左你n 次，依家咪有得用囉，邊個唔俾你用丫？
唔夠多商家join? 用你既消費力去影響市場囉，所有用現金既鋪頭都唔好再幫襯，淘汰佢

你估外國北歐唔會收手續費咩
問題咪係政府+八達通無心去推廣囉
有心去推廣 一定有更多誘因比啲鋪頭去用

所以好on9
當你用apply pay 佢會出返張單比你
咁啫係同paywave 一樣
而當你用paywave 出完單要叫你簽名
你就發現同碌卡係無分別
成件事性質無變過

TNG根本唔方便

其實佢地唔用我都會尊重佢地決定,但佢地憑咩管其他人用唔用?多個選擇比人都唔比,惡過共產黨

每次支持推廣電子貨幣都係五毛，打手真係r晒頭

除左老麥之外，其他地方都無快過

都係果句 你唔用無問題 但要比你有選擇
但而家有幾多鋪頭有提供呢種選擇？
Apple Pay/android pay普及到好似八達通咁多地方可以用就會慢慢更多人用

電子貨幣係好事

支付寶例外

唔用支付寶=反科技

要人相信拎左迎新優惠唔繼續用落去係仆街

英美一早有好多visa/mastercard以外既支付方式
香港仍然係咁

但你可唔可以帶少張卡
又唔得喎 因為重未夠普及

但有班人又會將電子貨幣同支那寶掛釣唔係好明

所以咪話post主個標題垃鳩圾囉
一開始講明要屌鳩大陸人同支付寶，根本就無人會唔同意，係佢自己戇撚鳩無啦啦提埋電子貨幣，又話咩銀紙已經好方便，又好有人情味，之後見比人屌到仆街即刻掉轉槍頭話自己針對既係支付寶，跟住就成班弱智憤青唔知頭唔知路衝入嚟屈鳩支持電子貨幣既人=支持支付寶=五毛。

所以我咪話科技係改進生活

係啦，八達通一定係有錢唔想賺
人家咪就係睇到已經market saturated, 再無油水囉

支那要用係因為支那假銀紙多
得支那先全世界都冇支那用電子貨幣用得咁多
唔通全世界傻架咩

咩惡過共產黨？家吓中國就已經入侵咗香港。屌你五毛嘅人又有咩權力呢請問？

北歐一定係支那國分部

agree
推apple pay Android pay payme無問候，推支那寶微信就唔該去仆街死啦

商業社會
由消費者嘅選擇去影響市場

共產黨
買串魚蛋都逼你登記實名ac

你揀邊樣？

你咪用你既消費力去影響間鋪頭囉，罷買佢
快d 發起罷用現金行動
咩話？間鋪頭唔理你？即係你唔係佢既target 客戶，你對佢收入無影響囉

政府有心推廣cashless payment就唔係睇有無油水啦

戇鳩 條街都好多菌架

你估北歐國家做到無現金城市係單純商業活動/需求推動？
呢啲不嬲都係政府政策去配合
少鋪頭支援->少人用->...
無推動無支援咪咁

政府？問題係今日港中殖民政府，根本唔係為香港人做嘢。政府推廣得基本上都係顧全大陸㗎啦

痴線我都做埋五毛
現實係香港人的確係咁 所以拎完優惠就會delete apps 用返傳統方法
但一路講緊既就係mobile payment根本無咁大吸引力去令香港人轉變俾錢模式
成班人不斷話唔用電子支付就係保守老屎忽
香港小額有八達通 大額有credit card/debit card
點解係都要改變先
而且一路著眼點係話政府如果有心推mobile payment一定優先揀支那寶
好似電動車都係專揀支那野 我相信好多人話香港唔應該further develop mobile payment都係怕支那入侵姐

d電子貨幣ac已經多到要用簿記低

點解政府要推呢？
對成個香港社會有乜好處？會唔會賺多左外匯？唔會
會唔會多左人黎旅遊？唔會
邊個得益？就只有cashless payment 既提供者
咁就好應該cashless payment 既提供者自己推廣啦
你睇uber? 政府禁佢，佢都仲係推廣到，生意仲好好

Btw payme只係p2p 支付app
即時過數+方便過online banking 又支援大部分銀行
而且匯豐開發 安全有保證
呢樣都唔普及真係

因為呢期出左alipay/wechat pay之後幾乎個個月都有呢類topic
個模式永遠離唔開假討論->講到大部分人支持->鬧唔用電子支付既人落後->所謂建設性提議->loop

邊間打手公司做到咁樣衰

agree
電子支付唔係最令人卻步。
中國嘢先係

香港政府從來都唔係做推手個角色
只會係件事成左之後諗辦法完善/規管

撐得中國嘢嘅打手公司，質素係咁上緊㗎啦

好同意，點解一定要政府支持，唔通港共會支持bitcoin/Apple pay 咩。
你自由市場，商戶唔收支那寶黎d 垃圾因為無撚，幫唔到佢做生意，咁袋黎做咩。你下下都要資助先有人裝，有撚用咩

冇block你 冇當你五毛
未去到個level

屌，以後d細路仔仲點偷阿媽錢？？？

Cashless payment點會無好處
你同56k教授有咩分別
銀行每日要花幾多人手處理現金提/存款
再者你payment愈方便 愈容易引到人去消費

搞咁撚多野推支付寶做乜鳩呢

我係五毛老細直接出大絕用陰司紙強制收購八達通公司搞掂

反正CCTVB都係同一招

橋唔怕舊 最緊要肯受

問題係就算收購完，基本上都唔係e payment嚟吖嘛

同埋大陸太大唔可以用一張儲值咭就可通行全國，當然還有就係方便監控啦！

咁即係銀行可以cut cost 啦，仲可以引人消費
咁點解銀行唔出錢推廣呢？
即係佢地計過數，回唔到本囉

之前先有單蝗仔偷用老母微信偷咗幾萬文

問題係而家個d cashless payment 已經夠用for 香港人，八達通，credit card, debit card 唔係cashless payment? 一定要用手機比錢先係？我八達通自動增值+credit 已經一張可以比哂90%錢，洗撚用要network 先過到錢既支那寶？

點解政府要推體育？點解唔係運動員自己去推廣？

八達通都唔叫e payment?

咁睇黎 啲definition 真隨便任人鳩up

多人消費銀行有咩so
但政府緊係想多啲人消費刺激經濟
咁咪係政府其中一個推cashless payment既誘因囉

主要股東 地鐵 九巴 新巴

以前係高登年代已經討論過好多次 香港人不嬲係保守 resist to change
如果傳統方法係可行 而新方法帶黎只係方便少少 但有危機 even a little bit 都會棄用
所以班打手不斷吹話唔用就係落後都無用
因為香港本身已經有八達通開左個mobile payment既頭 所以其他支付工具係好難拎到market share
例如八達通可以入少少錢 唔見都唔會仆街 頂多唔見幾百 仲要有張真卡可以拎係手 已經唔同一回事

佢地班友既定義係唔用任何實體卡先叫e payment喎

點解要推手機比錢apps? 佢同其實cashless payment 有咩優勢？帶少張卡出街？

你將一個賺錢既product 撈埋教育黎講

e payment唔係單單指contactless既payment method喎
八達通係 支那寶係 apple pay都可以係
所以通過電子形式俾錢既都係epayment喎

八達通都e ?唔係啩？
cashless 同 e payment好似唔係同一樣嘢嚟喎？

好似apple pay咁而家都支持網上消費
點會無影響

真係cls, 真接話點解唔用支那寶啊on9

多人消費銀行無so?
番去讀多幾年econ 先啦

屌
係條友話銀行計過條數回唔到本我咪咁講
重點係政府唔應該做旁觀角色啊

唔太同意香港人保守 其實好睇本身果樣野係咪好快完成成個process
八達通/Paywave已經係好例子

而信用卡到而家仲係度係因為額度問題
如果八達通可以比人嘟到十萬 信用卡應該好快消失

原來未有apple pay 就無野支持網上消費，sorry 一直credit card 網上買野好很方便，支那寶，apply pay 未一齊競爭lor 你講到好過credit card 咁多

想將政府強行推cashless合理化

八達通嚴格黎講都屬於e payment既一種
因為佢d數都係data形式儲存 同埋要對數

政府推唔係唔得。問題係你信得過今日嘅港中殖民政府？班撚樣要推就會推支那寶㗎啦。唔通港中殖民政府會咁好死推Android pay apple pay payme咩？

你沒病呀？
EPS 都係e啦
不如你google 吓EPS 係幾多年前先

香港人真係好保守架由其科技個d野 例如以加仲有人收緊模擬訊號攪到政府有借口唔拎翻個d頻譜出黎

屌你啦
你話有咩優勢我咪答你applepay支援網上消費囉
以前要拎住張卡慢慢入再電話verify
而家apple pay指紋搞掂 唔洗有入code過程
加上apple pay會加密你張卡
安全左+快左唔撚係優勢

所以而家某d e payment公司咪做推手(好似呢個post咁
係咁炒熱d話題同推多d人用
到時佢地就會有一定議價能力同政府傾

香港人唔係保守，都唔係resist to change
呢個世界有樣野叫做critical mass，全部人種都係一樣
要過左先會吸引到人去change
香港一早有八達通，你樣新野既吸引力要相對夠大先吸引到人轉，依家既電子貨幣係未夠班挑戰八達通，完

點解支那得？因為支那無八達通，一黎就係支那寶，佢既對手只係現金，咁緊係引到人轉

一收購股價大跌
除左搭車永不錄用

八達通都唔e???果粒唔係晶片，係用人手寫野上去架？

e payment定義係乜先？唔係只係cashless啩？網上畀錢 EPS 八達通真係…你死都要話有我無嘢講啦

呢個係利益問題 唔係保守問題
呢d野應該要怪商家同政府部門d人打龍通

搭巴士地鐵有得用paywave我即時掉撚左張百達通佢

問題好多人真係仲用緊模擬訊號

因為大陸冇八達通

仲有就係2017 年仲講緊vcd

買棵菜都要用真名買

都係果樣野啦
少鋪支援->少人用->少鋪支援->..
上面有人話政府唔應該用推手角色真係心諗做乜鳩
八達通唔係港鐵+政府保護硬推會壟斷到咁？

咪係，呢d 叫官商勾結
uber 黎講香港人係咪保守丫又？
依家政府講到明犯法都大把人用
禁都禁唔到
官商勾結想阻止新科技入黎香港既例子就大把
香港人保守？

屌香港落後唔單止係屌香港人落後
仲有香港政府同香港法例

外國帶張信用卡就出得街，香港？帶張百達通仲要走去入錢

公道啲講 有自動增值
但apple pay/android pay呢類電子支付安全過自動增值八達通好多

agree
香港人唔係保守
Android pay apple pay比轆卡快嗰丁屎已經開始有人去用
只係支那寶微信賽係太廢.
下下扣現金，已經比Android pay apple pay差啦

咁講啦 如果件product好用既話d人仲唔仆住去用?
d商家仲唔爭住去入你部用咩

我開手機再開apps再掃QR code快d
定係我直接拎張卡出黎拍會快d?

同埋仲未計e payment方面手續費

落後同保守
應該係打手公司班manager開會傾出黎
briefing講要不停強調
所以死咬住唔放
我都可以話香港人係謹慎

Google van
電召貨車（物流已經做佐幾十年）

Uber 柒在死係運人 唔係運貨

agree

乜裝解碼器要換電視

你係咪天真到咁
支付寶/wechat pay尚算方便 但本身唔會普及得咁快
但點解而家會快到咁？講到尾咪又係後面有大水喉+政府做推手囉

講真 香港超市買野俾錢真係好撚慢
D廢中廢老 好撚鐘意俾散紙 但係又唔會一早拎定
19.8 佢寧願係散紙包俾足數都唔俾張廿蚊找

有d就好撚鐘意俾幾廿蚊野都拎張500出黎唱散佢
跟住個收銀唔夠100找 又要慢慢行過隔離counter唱

電子貨幣普及既話就可以免去呢d麻煩

反觀其實aeon做得幾好 印象中好似得佢有條line係self checkout 真係好方便
呢樣野我就真係覺得好落後 根本好多外國地方都做緊

叫八達通升級下仲好啦

因為外國冇八達通呢個平台

外國你想cashless買野就只有 credit card，但係香港有八達通，交易速度亦更快。

我討論下香港人保唔保守又要變做打手

講咁耐仲係到loop 支那普及得咁快係因為政治需要
政府大大力咁推 係咁科水 點會唔快

所以話

一野車埋去收購八達通有限公司搞掂

你可以話手機付款 or mobile payment 去形容你想推廣的嘢

定義好清楚
你誤解啫

電子貨幣普及本身可以降低好多交易成本 仲可以推動消費 除左支那野之外 我諗唔到有咩原因唔去推廣其他payment方法

八達通有埋 apple pay, p2p 已經係無撚敵

八達通出左廿年咁普及同方面 班老野咪一樣係照用散銀去超級市場買野塔車
你覺得轉用支付寶佢地會跟?

如果可以ebay買野就爽

科舉有咩問題，騎馬有咩問題，茅坑有咩問題，RIP.

其實用apply pay入晒你常用嘅信用卡
加上Payme 方便人與人之間過數
最後完全普及 你應該唔洗帶銀包出街

屌 啲人都話左大陸多假幣先用電子貨幣咋

咁支那野有大政府大水喉推動 一定發展得好快
咁點解唔應該繼續推廣/普及apple pay/android pay/other e-wallet去抗衡支那野

其實八達通一早可以用手機交易（要讀卡功能）

但係張卡變相變佐安全鎖功能

所以我好支持香港超級市場開多啲self checkout counter
方便自己方便他人 其實某程度降低等候時間 增加顧客（ideally啦 ）
但最大問題係在於支那姐 不過問心我自己都係用八達通多過Apple pay

你覺得港中殖民政府有咁好死，會推除中國外嘅e payment? 政府唔推，就要靠市場，唉

香港主流仲玩緊vcd dvd都真係幾保守

某程度上廢老係其中一個原因令到電子貨幣普及唔到

微信支付，支付寶唔係銀行黎，當有咩事起上黎，係冇任何保障，佢地只係提供一個平台比人用，唔代表會為消費者負擔風險。

大陸銀行制度都信唔過，何況呢d國企

呢班人怕安全問題
但佢地又會用credit card
用credit card 商家有機會偷到你資料 apple pay會加密
Payme即時誇行過數 屌打online banking
而且背後公司可信 有咩理由唔去用

由頭推個新既電子貨幣你又要用十年八年去普及
不如整勁D張八達通 新功能咪俾後生學得快既用先
老野照用住以前功能 慢慢習慣

冇記錯aeon條self checkout都係得八達通同paywave
但人龍明顯少過傳統d line好多

我諗你先係天真果個
我睇過哂佢地既documentation先有咁既總結

一黎
Alipay/Wechat pay佢地先天物理性限制(QR Code Scan)
點都唔會快過八達通(NFC)
就係因為快先吸引到人用

二黎
八達通係香港入左十幾年
幾近食哂1000$樓下payment市場
Alipay/Wechat pay食唔到佢地主要市場
1000$樓上市場比信用卡霸哂 主因係穩陣同信用問題

快又快唔過人
又比唔到信心人
點叫人用呀死蠢?

講真個句 除非政府立法迫人用佢果套
否則d人只會睇方便程度黎用

傻啦
香港金管局將呢啲定義成stored value facilities
條例同管銀行既差唔多架咋
最危險係支那會拎你個人資料

你唔係想講Blu-ray 丫？
屌你香港一早轉左唔要實體上網直接download 啦
先進過乜

其實自動增值已經有同樣效果

呢個真係多鳩餘
上面巴打都講咗
電話你會放塊面度聽電話
你又會唔會放塊面去廁板度?

信唔過還信唔過

最緊要有gimmick 呃到下班無知婦孺

之後一班人係後面炒股價

望下 隻 700 以前個股價 就知咩事

不過始終唔好比八達通壟斷晒其他外資公司一齊玩(左除蝗國)

每日只可以自動增值兩次左右 洗大左都死

之前睇電視
人地做到每件貨到有qr code
你shopping 睇到岩嘅就掃
揀夠就過數 等送貨
完全唔洗排隊

可能佢唔知有依樣野

56 k都上到網

NFC點都要有部reader
仲會收手續費
QR code係on9 但print出黎就可以用 講普及係易啲囉

就算用都唔撚用你地支那既支付寶啦，寧願俾APPLE監控都唔會俾你支那再拎香港人錢，拎完仲要好似我地欠撚左你咁

你岩丫，掃完個假既qr code送錢俾人都唔知咩事
qr code 有幾危險都唔知

得罪講句，樓主+正評果班一定係食古不化既死廢中

以前有蠟燭，點解要無啦啦改變個生活模式用電燈？
以前有馬車，點解要無啦啦改變個生活模式用汽車？

效率你地知唔知係咩？
其實正皮果班個腦係咪裝屎？
仲有點解你地會用smart phone/電腦係連登開post？
你地用飛鴿傳書溝通未得囉

仲有好多家庭用緊 vcd dvd睇戲

唔好講到咁盡

這個世界 都係講錢

隨時apple 都要跪低奶共

有鬼影無鬼影

都係考慮過安全問題先係咁啫

係囉，print 一堆假qr code, 搵個道友去超級市場換晒d qr code 佢就大把人送錢你洗

你以為Alipay/Wechat pay唔洗收手續費咩?
商家果邊講緊係收大約1.5% charge

仲有Alipay係香港唔知點解一定要商家裝QRcode reader嘟用家個QRcode
唔可以係"用家"向"商戶"嘟QRcode

你講丫？證據呢？
我識既就用晒Netflix 睇

大陸就梗係危險
但香港體系咁健全
有咩理由唔做得好過人地？

之前支那咪試過俾人換左個qr code紙牌 成日乜都收唔到
不過香港micropayment 個市埸俾八達通食哂 支付寶個種好難玩到 而且速度唔夠八達通/cash快
反而我覺得apple pay有得做 經apple做transaction點都安全過俾張卡人地睇埋cvv code 最重要係啲機要換哂lan線
同埋可以網上買野 用touch id+apple pay俾錢 咁樣會更好
不過香港連搭地鐵都逼你八達通 英國搭tube可以apple pay

呢個好似係金管家要求 唔可以提供被動式付款功能 咁上下

用apple pay android pay咪得囉，唔洗好似中國咁要scan QR code啦

香港就係體系健全，諗過用qr code 唔work 所以唔用囉，你當tapngo 班人無諗過？

如果有間商鋪貼假QR code呃人錢
咁係間鋪問題定個app問題
況且上面有人講香港係商家scan用家個code
相對係安全左 因為你可以set左amount

我朋友做租碟賣碟，同埋你身邊可能都係後生所以識既比例未多囉

經而奶緊，亞洲市場最大係中國，比少少資料，換幾百億既市場返黎，商人角度，完全正確 所有野都係等價交換姐

原來係咁 明哂
Alipay/Wechat pay廢左一半功能
仲笑NFC要Reader
Alipay/Wechat pay咪又係要用

唔一定八達通信用卡，開通左自動增值每次會加$250/500夠曬一般食用，再大額d會用手機pay/信用卡

仲有oepay而家iphone可以7仔加錢，銀行直接出入錢都得但要事先申請，2星期左右process完

俾大數fd我鐘意payme多d,因為可以直接由credit card轉錢

你係外國生活過你就明個分別係邊度
食飯aa都可以自己用contactless 比自己個份
係香港比cash要夾錢 但成日都唔夠散錢

咁你朋友發左達未？ 未發達就即係唔係主流
講revenue 多唔多過Netflix hk?
多唔過即係Netflix hk 先係香港主流啦

自制稻草人
將想香港推行電子貨幣既想法強行講到就係要show俾人睇香港勁過大陸咁

好多時藍光真係無人吼反而d30中既就入黎買vcd

Apple Pay 指紋+encryption安全/速度屌打credit card online payment啦
上面仲有人問有咩優勢

你信大陸政府多d,定外國政府多d?

用下個腦

大陸 print QR code+用家電話scan
香港 用家電話code+商家電話scan
有部智能電話點都容易過有部NFC reader掛

鐘意隻album/套戲買實體版收藏有咩問題

我都唔明香港推廣預算點解咁少
請賣d垃圾打手公司

好似大陸咁派吓紅包
免商戶手續費
根本大把親大陸人士用

咁你頭先仲講乜NFC要Reader呀
Alipay/Wechat pay都要呀

但係依舊走唔出傳統付款模式
依舊要去收銀處

八達通個硬件係日本技術，所以強國嬲豬

咁佢個幾間鋪好難同大公司比既，而且藍光個質素明明超dvd幾班d人都話差唔多

payme囉

正常商家用alipay/wechat pay都會有部smart phone check transaction掛？
有部smart phone本身已經做到reader啦喎

支那多假鈔
貪官洗黑錢
正苦強推電子貨幣
就算防止唔到呢兩樣嘢
起碼都可以加強難度
連啲蝗國人自己都唔想收現鈔
水到渠成
電子貨幣先至可以推得咁快
不過無可否認
支那電子貨幣係行得前過香港

而家梁振英連任左未?

HSBC Payme 都做到相同嘅野

初期可能會疾但推咁多年仲有疾咩？

講我係五毛打手都要推payme
全港最方便p2p app

無錯

如果講開係話日本外國先進過香港，呢個post根本唔會存在

無人逼你用，但係自己地方落後過人都唔畀講

都要有fd肯用先得

payme/oepay so far只用過一次，之後應該會用多d,廢事數來數去

支那寶淨係for淘寶用，因為係最平

如果oepay多d商户可以用先考慮

用Smartphone掃Qrcode?唔洗對數呀?
商業交易黎講一定係QRcode reader做

Payme你當online banking都得
過數比人 人地一withdraw就即時入落戶口
快過ebanking一百倍

呢個關電子貨幣撚事？
你咪去屌d 鋪頭囉
香港依家咁多支那人，你唔搵個收銀位去閘住d 人續個checkout 一日都唔洗你已經俾人偷晒你d 野

勁多假銀紙

歐洲就打擊地下經濟同地廣人希，運送都要成本

屌
公司交易一定用公家smart phone啦
Transaction點會都無紀錄比你check/對數

中國強佔香港係原罪，無得好講，反對中國嘢無錯
講新payment方式，可以講apple pay android pay payme. 中國嘢就死撚開

好多都收支付婊喎

講得太好

哈哈哈

八達通有自動增值 = 電子支付，二來香港信用卡普及程度高( 鬼佬好多Debit 卡黎 )

問題有班人一聽到電子支付就起曬鋼
一推電子支付一定係推支那野
Apple Pay/android pay/payme功能上仲未夠全面
如果香港開發到新支持工具取代到支付寶/wechat pay會最好

你作故仔都作好d 啦，真係咁多人用vcd, DVD
hmv 就唔洗破產收皮啦

其實有無人知點解提款卡唔可以做debit卡？

VCD/DVD狗都唔屌啦

咁你咪用囉，無人阻你用
咁香港仲邊忽落後丫？

唔好天真啦
電子支付一定係推支那野

好學唔學學埋曬支那啲玻璃心

支付婊 = PayPal , 都係基於一個強大的交易平台生存

支那寶微信根本無嘢好
點解Android pay / apple pay加 payme唔得？呢幾個香港用緊啦

你究竟明唔明e payment---一般商戶運作係點
一般商戶會有一套系統去做對數check貨品出入
果套系統通常會同e payment gateway接埋一齊睇返條數係點
你直接用手機掃唔會睇得返果條數竟然係點樣黎

更何況手機周不時要叉電
同埋要有"良好既網絡狀態"
呢樣野已經有好多香港細舖做唔到

提款卡咪係debit card囉
你想講visa debit card?
呢樣真係on99
香港有visa debit card既話EPS就收左皮啦

呃你做咩你落街問下有幾多人係用藍光幾多係dvd vcd

完整嘅人物關係圖在手
支那寶
咪搞我

得四五星酒店/鬼佬多地方先收

你落街問下有幾多人仲用實體碟好過啦
Blu-ray 呢d 舊科技仲拎出嚟架，香港無人用實體架啦

係visa debit卡

用開apple pay

玩埋派利是真係成個族譜，成嗰家族關係網都知道哂

支那人玩嗰啲真係戇鳩到震

Apple pay而家普及快過支付寶啦
有合適支援發展一定好過支付寶

我同上面啲人係咪身處唔同時空
我依家落街食m記，惠康，便利店
都係俾paywave，同八達通一樣又可以大面額啲
日日用得好開心
除咗m記有點餐機，kfc又有，吉之島又有自助收銀機，都係收呢啲無線卡
其實香港有幾落後姐

真係殊到九族

假設你食飯 每人夾份要比48.7蚊
d人又會話冇散銀
又有幾條友拎住d 100 500蚊紙幣
咁你食飯埋單咪好麻煩？

有支付寶就簡單多
搵個人比左先 之後係支付寶轉返比佢 攪掂

你用唔著 我用得著 咁點解唔可以提倡
個世界一定要圍住你轉 你唔用就大家都唔用？
你以為你自己邊撚個
你係到嘈嘈閉 咪又係阻止唔到件事

有次返大陸搭類似uber既車，係用wechat入面既電子貨幣

成程車個司機係到幫偉大既祖國打飛機
話而家中國大陸好方便，唔洗用散紙嫁喇
一個國家點都有d野落後既，但依樣就比其他地方先進囉

我呀媽又女人仔一個，唔清楚類似依d服務大有人在，又係到附和：係囉係囉，真係好方便～

我都廢事當面踢爆佢

你應該得好少信用卡
有無諗過多卡人士既痛苦
下下袋住十張八張卡你估好好玩?

呢個係事實 但我會推payme
做到一樣既野+更可信

咪就係講緊藍光出咁耐d人仲講緊用緊dvd
新世代用數位用網上平台我都知啊 但後生既未係多數啊嘛中年老年個個都仲講緊有畫面就得480 都話正(少數後生都係咁講真係吹漲) 而且藍光個bitrate好似仲高過netfix(唔肯定)

咁用payme / tap &go etc都做到

香港人要借囗啫

不如你等WhatsApp pay 出仲好XD

有呀
痕生Enjoy debit card呀，我用到嫌唔夠方便轉埋做Enjoy credit添喇
普通提款卡冇visa debit係法律落後，被EPS壟斷咗
你想要debit咪行入痕生開一張囉

wtsapp pay真係有？

你真係覺得香港係夠技術做到?
你自視過高喇

外國一早有google wallet 可以p2p 過數

你有冇諗過的士茶記根本唔想收你有record嘅錢
收咗佢哋點走稅？
根本市場冇呢個demand你得個吹字把撚咩

就算硬件得軟件都唔得啦

點解咁多大鄉里要討論我每日已經用緊嘅產品可唔可行
你哋望吓個世界有啲咩先啦

唔係點收你500 過海

有興趣可以睇返有個talk show 任志剛講 是否收購八達通

八達通唔會理你
佢只會繼續獨市
而依家每部收銀機駁住一部八達通同一部visa/master機我覺得都唔算太複雜太難接受

冇咪買囉
香港咁撚多錢起大白象
呢啲技術都公開嘅袐密

你都on 撚9

呢張係方便 我都用左好耐
但好多濕鳩野
分開綜合戶口+enjoy spending card戶口 而唔係直接扣數
每次/每日增值有上限 唔預先轉啲錢過去買唔到貴野
而且online banking update得好慢
你係綜合戶口轉錢去spending card戶口 好耐先update到
你趕住用就仆街
再者你用得debit card都係想mon住啲錢點用 但有時碌完呢張卡幾日先會show transaction record
Online banking又要等一至幾日先update
同英國visa debit card有好大分別

問香港的士點解唔收電子貨幣同問打劫點解唔收碌卡一樣

我都係因為咁轉Enjoy credit
香港銀行唔重視IT問題，死症

屌，嗰個國家都唔撚係人住，可能打劫真係收卡添啦

用個人戶口收數 你話唔係的士錢其實吹佢唔漲

Citi visa debit 會正常啲😂

當初整八達通就講到全球最先進
到追唔上電子支付個發展就冇必要

繼續介紹多啲隱世debit俾大家識
收EPS皮

有好多人唔鐘意credit card月尾先睇到用左幾多錢
Visa Debit card最好係有幾多洗幾多 而且即時mon到
Enjoy spending card係最接近 但都係唔方便

app咪又係要攞金管局牌，用港紙做結算，點會唔查得

credit card都有得上網check㗎 都係一兩個工作日咋嘛

好似賭場籌碼咁樣
愈賭愈多

就算查你 你企硬話朋友送錢/同朋友打麻雀賺番黎 佢可以點
追到條transaction都證明唔到係工作收入啦

Debit card即時
仲有即時睇到balance嘛

Credit card你查到但你得$5000都可以碌$10000
Debit card你得$5000就淨係洗$5000

到時唔洗破產，政府暗中改下program 加多啲錢完全無難度
Internal人仔點鳩印無所謂
只要基本工物價穩定
政府暗中印錢再透過炒資產recycle番人民既財富易過借火
仲可將責任推落'市場''炒家'身上

你睇正皮數就知連登有幾撚多弱智

冇話一定要用，但要有得揀囉

Tapngo係好 但最唔好係唔係銀行出
Link到戶口既visa/master debit card先最好

支持掉左張八達通佢
講夠，香港現金少偽鈔，其實用現金都好夠

大部分都係未用過信用卡嘅中學雞

香港政府係歐洲人定支那人話事？

佢地話用錢方便左會用多左

你有咁諗過港共政府要咁做既話 電子支付普唔普及佢都可以咁做

事實黎架喎

btw上面提多WhatsApp pay

我唔明點解香港人咁愛whatsapp
Facebook呢間公司垃圾到不得了
完全冇道德可言
唔只奶共，不斷用用戶資料轉做佢自己賺錢嘅來源
連Apple 都睇唔過眼佢嘅tracking ads
下一版嘅safari識得detect到跟蹤你喺其他網做嘅活動(eg. 搵酒店)
唔俾facebook用呢啲行蹤賣廣告
咁冇道德嘅美蝗公司你用埋我嗰份

大陸一般人都知銀紙廢所以不停買資產

政府應該已經開始挑戰M1 M2 的極限

電子貨幣易好撚多

香港自由市場
有本事就來爭埋一份
中國牌子智能電話一樣搶到
大把人用小米華為
你中國電子支付搶唔到係你能力問題
唔該唔好懶香港人落後

啱嘅 用媽媽錢係應該要節儉啲

信用卡，銀行係信間銀行
電子貨幣系統既保安係要信政府

共產黨係要入侵香港 但都係要保住香港既金融中心外殼去利用 所以佢會偷你資料 但唔會直接廢左香港作為金融中心既可信度

你有冇收過呢類廣告
你只要去啲酒店網search一次
就會喺facebook成個禮拜都見到一式一樣嘅廣告 煩撚到閪

仲有樣嘢就係WhatsApp之前改版已經加咗話會用對話內容喺facebook推廣告俾你
睇吓你想唔想俾佢scan對話囉

好似唔太安全，乜都依賴電子野，黑客又愈黎愈多

你大洗就係事實
你用現金搭車食飯1000蚊一個月
係咪用八達通用信用卡會變左1200蚊一個月呀

大洗無自制能力係你問題，就唔好賴人地太方便啦

你快啲返深山啦

咁的確有研究指出洗錢愈方便 市民愈容易去洗錢 呢啲係事實喎

根本銀包有幾多現金都唔會影響我做唔做嗰項消費嘅決定
應該得小學生會有「手上有錢就用晒佢」呢種心態

56k上網就夠啦咁

啱呀 即刻攞你隻harddisk 去相鋪印撚曬啲相出嚟
廢事陣間啲中級黑客鎖撚曬你啲files

Big data一來知道啲錢點走，易控制物價
二來有咩事直接凍結交易，資產
電子貨幣又冇得黑市交收兌換出境

重點係唔需要為小小方便賣個人每日買野交易資料俾佢地囉

係，我用電子貨幣同m記交易，就係信得過恒生同埋visa套系統
我冇可能信乜春大陸銀行所以冇可能用到大陸嘢

呢d 就真正既resist to change 啦

我就一早所有資訊都交晒俾google,
embrace to the Technologies
你估我唔知幾佢check 我gmail? 有記我search record & YouTube 睇片record?
但我用得開心囉，佢真係個人化到推到d 我想睇既野俾我
重點我知道佢只係將d 資料用big data, 即係用algorithm 黎分析再提供個人服務，而唔係赤裸裸咁賣我raw data 就得

曬相舖睇到所有你曬嘅相

我返去用telegram先喇

問題係邊個儲存交易數據
係政府/支那公司

tap n go個hsbc過錢增值要兩個工作天
但佢d功能幾好即拍過數，又可以去ebay買野

分清楚因果
件事係
佢大洗無自制能力-> 洗錢方便 -> 洗多左
唔係
洗錢方便 -> 洗多左

都差唔多

冇再用日日賞

好簡單，個人資料俾google冇所謂
俾支那就唔撚制

咁買部印相機自己印又得唔得
怕唔怕部機有backdoor 自己偷撚曬啲相

過數慢就已經死症

google還google，facebook永遠冇貢獻
旗下嘅Facebook whatsapp instagram 都係越改越衰，越改越流失客
剩係識抄人同夾硬塞廣告

影菲林用光學放相咪唔怕囉

咁事實係市民大眾都係一般人 都係自制能力唔高既一般人

咪玩啦
邊有人長期日日用儲值卡呀？

冇，八達通仲係香港公司
微信支付寶直接send哂資料番上面server

Tapngo同Oepay真係唔睇好
Payme睇hsbc造化

咪講左搞搞吓一定俾哂支那公司做架啦

mon 撚住你地現金流向，
你就會好多嘢唔做得
例如新政黨籌款已經食得屎

pccw solution一定搞唔撚掂，HSBC一定唔會俾更多錢落IT
最後由咩公司接手就

講到依家唔係mon緊咁喎

咪係
仲話永久保存添

留名等睇HSBC payme比支那食
除左payme 其他都不成器 比新產品取代好正常

Hkma是但揾個理由攔住其他人有幾難
Call車apps都玩到咁，電子貨幣咁撚重要會俾外人玩我切柒啦

咩前設黎？市民大眾都係自制能力唔高既一般人？
正常人係應該知道自己有幾多洗幾多
信用卡唔駛minpay 月月清

你講個d 就叫大洗啦

到時政府一定係推微信/支付寶

唔反對
擺明信外資唔信支那，ok?

我地係咪生活係同一個世界
"正常""應該"